ある日、僕は同い年の友人と一緒に、村のすぐ近くの森で遊んでいた。彼の名前はアーク・ヴィマーと言う。身なりは性格を示すとはよく言われるものだが、ツンツンに尖らせた金髪の彼は、僕と正反対のやたら活発な性格で、そして彼と一緒にこの森に来ると、毎度のことのように、
「決闘だ、来い！ はよ抜けい！」
こう言うのである。案の定、今日もアークはお馴染みの果たし状を、僕へと投げつけてきた。
「けっとうー？」
……またか。
　もう慣れたことだが、それでもうんざりとしていた僕の表情に気付いていないのか、あるいは解っていて無視しているのか、彼が僕の目を睨みつけながら言葉を続ける。
「ああそうだ！ 昨日向こうの森で、もっと強い剣を手に入れたんだ。今度こそ勝つ！ リターンマッチだ！」
　どうやら、アークは強力な武器を入手したようだ。彼の口は『剣』と確かに言ったが、その両の手で握っているのはどこかで拾ってきたような、単なるごつい棍棒である。対して僕の持っている武器は、かつて探検家だった父の形見である鋼製の真剣。これでは勝負は始まる前から目に見えている。まるでお話にもならない……ようにも一見思えるが、実はこれでもほぼ互角なのだ。どういうわけか、アークは棍棒でも異様に強い。一応、いつも何とか辛勝できてはいるものの、真剣と比べたらまるでチャチに見えてしまうあの棍棒ですら、僕にとっては大いなる脅威なのだ。
　だからとはいえ僕も男、売られた勝負から易々と逃げるわけには行かない。
　僕は剣を抜こうと、静かに剣が収められている背中の鞘に手を伸ばした。が、そのとき微かな異音とともに突然鞘が軽くなった感触がした。手で探ると、鞘の中が空になっている。驚いて振り返ると、その背後には一人の見慣れた女の子が立っていた。頭に巻いたバンダナがトレードマークのその女の子は、彼の二つ上の姉、エナである。彼女の両手には僕がついさっきまで身に着けていた筈の剣がしっかりと握られていた。
「今度は私にやらせてっ」
　彼女は僕に向かって一声投げると、僕が返事をするよりも先に地面を蹴り、一気にアークの懐に飛び込んでいった。相手に懐へと入られてしまうと、棍棒や剣などリーチのある武器では防御や反撃が難しくなる。アークもそれを心得ているのか、阻止しようと彼女に向かって棍棒を振るうが、エナは間一髪で高く飛び上がり回避、逆にアークめがけ剣を大きく振り下ろし反撃を仕掛けてきた。アークもその動きを素早く察知し、剣（棍棒）を横に向け高く掲げる。完璧なガードだった。彼が棍棒のようなチャチな武器でも十分強いのは、今の動きから次の相手の動きをある程度予測し、素早く対応出来ることにある。アーク曰く、自分がもっと幼かった頃に、兵士だった彼の兄から稽古を受けて、その末に身に着けることのできた技だ、と自慢していた。自慢するだけのことはあり、僕はいつもこれで苦戦していたのだ。
　そして僕の予想した通り、剣の軌道はアークの棍棒によって完全に阻まれた。
　しかし、なんと拳並みの太さはある棍棒は一瞬のうちに真っ二つに割られ、さらに剣は動きを止める気配を見せずに、真っすぐにアークの眉間へと迫って行く。幸い剣は、顔の前を通過しアークのとんがった髪を僅かにかすった程度で済んだ。彼の飛びぬけた運動神経、反射神経のおかげだろう。
「ひっ！ ……うわっ」
　だが残念ながらアークのとびぬけた運動神経も、避けるだけが精一杯だったようだ。アークは余りの驚きで腰を抜かし、後ろの木の幹にぶつかるように倒れこんだ。すかさずエナが剣の刃先を顔面スレスレに突きつけてきた。
「これで私の勝ちねっ」
「……くそっ！ まいったぜ」
　アークが悪態をつくような面持ちで、手中に残る役に立たないほど短くなってしまった棍棒を脇に抛り棄てて降参した。脇に追いやられていた僕は、当初エナの戦法を今後の参考にしようと目を凝らして観察していたが、実際にはその一瞬の間に起きたありえない光景に、ただ目を白黒させているだけだった。

「それにしてもすっげぇよなあ、姉ちゃんも」
「えっ？ そう思う？」
　その日の帰る頃には、エナは完全に本日の主役となっていた。彼女とアークが真剣を使って決闘したことは今までなく、素手での格闘や棍棒同士の勝負などの戦績から、グレースは勝手な予想で二人はほぼ互角だろうと決めつけていたが、その予想を一撃で簡単に覆してしまったことに素直に驚いていた。
「そーだよ。だって僕のその剣であんな拳並のぶっとい木の枝を……」
　しかしそこでグレースは言葉を詰まらせた。彼はアークが歩きながら腕を組んで、考え事をしていたことに気が付いたのだ。改めて思い出すと、森を抜けてからの帰り道、彼は今までずっと黙り続けていた。
「アーク、どうしたん？」
「いや。ちょっと……な」
　アークはそれから暫くの間、歩きながらも黙り続けていたが、森を抜けて村へと通じる岩場に差し掛かった頃、いきなり立ち止まりエナを指差して口を開いた。
「エナ、お前、さっき何かやっただろ？」
「えっ？」
「わ、私は何もやってないわよっ」
　驚くグレースと白けるエナを尻目に、アークが指差す方向を彼女から横の方に逸らす。
「ふーん、じゃあ……それ、斬ってみろ」
　アークの指差した方向には、彼の背丈と同じくらいはあると思われる岩が、地面から顔を出していた。
「なに言ってるのよ！ 出来るわけないじゃないっ！」
　エナは反論するが、アークは再び彼女を指差して、冷静に指摘する。
「ウソだな。あの棍棒は並の大人が斧で叩き斬っても、そう簡単には斬れない代物だ。それをあんな一撃で、しかも綺麗に叩き斬るってことは、きっと何かしらのトリックがあるはずだ」
　実際に今までグレースとアークは何度となく決闘ごっこを経験してきたが、グレースはこれよりも細く弱い棍棒ですら、一撃でスッパリと叩き切ることに成功したためしがない。この剣は本来剣術入門用の代物で、非常に扱いやすい反面、攻撃力は真剣として下の下に相当する、とかつて父親が教えてくれた時のことを彼は思い出していた。
「……わかったわよ」
　エナは観念して渋々岩の目の前に立つと、剣を抜き静かに真っすぐ掲げる。そして小さく息を吸うと、岩めがけそのまま一気に剣を振り下ろした。
「わっ！ アーク何させてるんだよ！ 僕の剣が折れ……！」
　とっさにグレースが抗議したが、遅かった。ガン、と剣が岩に叩きつけられる鈍い音が周囲の岩場に反響して、やがて向こうの森の奥へと消え去っていった。だが、グレースの悪い予想に反して剣は全くの無傷、それどころか先程の岩が真ん中で見事ばっくりと割れている。叩き割ったと言うよりも、まるで芋をナイフで真っ二つに切り裂いたような、見事に綺麗な切り口だ。それを見たアークがすかさず口を開いた。
「やっぱりそう言うことだったか。エナ、お前『魔術』を使っているだろう？」
「ど、どうして判ったのよっ！」
　アークの指摘にエナは裏返った声で慌てふためくが、この現状を見る限り流石に白々しいようだ。
「どうしてもこうしても、これを見て分からねぇはずはないぞ！ 剣が岩を切り裂くとか、どう考えてもあり得ないだろ？」
「でもさ、魔術って言うのは以前この村にも来てたさすらいの黒魔導師みたいに、手から炎がゴーッ！ っとか言う系のやつだろ？姉ちゃんがそんなのやってるところなんて、一緒に住んでいる僕ですら今まで一度たりとも見たことないよ？」
　グレースまで話に割り込んできた。エナは話したくなかったかのように大きくため息を一つつくと、自分の魔術の特性について語り始めた。

「私のやつはそう言う目に見えるモノじゃなくて、持っている武器……例えば剣を魔力で満たすことで重さと鋭さを誤魔化して、実際にはありえない切れ味を出すって感じの……と言ってもあんたたちには解らないだろうし、まあ簡単に言うと攻撃力アップの魔術ってところ？」
「へぇー、姉ちゃんいつの間にそんなこと出来るようになっていたの？」
「まったく……ピンチって時にネタばらししようと思ったのにっ！」
「甘いな、真剣勝負はグレースと週に一度か二度はやってるんだ。その剣の攻撃力は、普段から相手している俺が一番理解しているんだよ」
「ちぇっ、つまんないのー」
　エナが口を尖らせ、体をくねらせて拗ねたふりをする。時折、このような可愛らしい仕草を見せることがある彼女だが、一方は同じ家で生まれた弟、もう一方も少なくとも七年近くの付き合いがある幼馴染、そんな手が通じないことは明白だ。
「てか、大体秘密にするんだったら、何で今使ったんだよ」
　案の定アークは全く動じず、突っ込みを入れてくる。尤も、エナ自身もこの仕草を以て二人を惑わしてこの場をどうにかしよう、という意図は全くないようだ。
「んー、今まで一人で色々試してみたり、ちょっと練習してみたりとかもしてたけど、実戦では使ったことはなかったから、ちょっと実験も兼ねて使ってみたんだ。まあほぼ想定通りの感じだったし、成功ね」
「ちょっ……！ ちょっと待て、何がどう成功だ！ 俺、危うく斬り殺されるところだったんだぞ？ もしさっき俺が避け切れていなかったら、あの岩の代わりに、俺の頭がああなってたんだぞ！」
　エナの弁解に、堪らずアークが先程真っ二つに切り裂かれた岩を指さして声を荒げた。確かにあの時、棍棒を叩き切った剣は、彼が万が一避けきれなかったら間違いなく彼の頭に到達していた。エナが剣を引っ込めたところであの時の速度では間に合わなかっただろう。本当の殺し合いならこれでも問題ないだろうが、試合としての決闘なら少々まずいことになりかねない。
「そこはゴメンって！ でも、成功は成功だよ？ 実戦で棍棒を斬った後すぐ魔術を切る……オフにする実験も兼ねてたし、今回初めてじゃなくて一人でも何度も試していたからね。それに、アークだったら避けられると思ってたし、仮に命中しても、この剣じゃ魔術さえないなら二・三週間も包帯巻いておけば、治るくらいの怪我しかしないでしょ？」
「ちぇ……分かったよ、謝ってくれるならまあいいよ」
　エナは苦しい笑顔で両手を合わせると、仕方ないなと言わんばかりにアークが肩をすぼめて首を振る。
「それにしても、なるほど。そう言うトリックだったのか。俺が想像していたものよりは……ん？ あれ？」
　アークが背中を向けると、自然と目に入ってくる崖下の村の光景の中に、普段と異なるものを見つけたようだ。
「どしたの？」
「お前の家、客が来てるぞ？」
　確かに崖の下に見える自宅の前には、幾人の客が立っている。三人……いや、一人はグレースの母親だから二人だ。二人とも黒装束姿で、背は高いが、顔は遠すぎてはっきりと見えなかった。
　それから数分後、二人がアークと別れて家に着いた時には、その客は既に立ち去っていたようで、その黒装束の姿はどこにも見当たらなかった。

「あ～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～っ！」
　それから数日後、ブラウン家の朝はグレースの盛大な叫び声から始まった。
「ない！ ない……ないぞっ！」
　慌てているグレースの叫び声とともに、ガタガタと何かを漁っている音が爽やかな朝の空に響いていた。あまり騒ぎすぎると近所迷惑にもなりかねないが、近所の工作場から木材加工のちょっと煩い音が毎朝早くから聞こえてくるのでお互い様である。グレースは何か探し物をしているようで、暫く自分の部屋を探していたが、部屋には無いと悟ったのか突然部屋から飛び出て、駆け足でエナの部屋に突っ込んだ。彼の『探し物』はそこにあった。
「あーっ！ 僕の剣！」
「なーによ、これは私が貰うわっ」
「なんでっ！ 返せよ！」
「あっ」
　グレースは叫ぶと同時に、エナの手から剣をもぎ取る。
「あんたねえ、連戦連勝は認めるけど、いっつもアークと決闘するたび苦戦してるでしょ？ でも私は一秒で勝ったようなもんだから、私が貰うことくらい当たり前でしょ！ まったく、そのくらい気を使いなさいよっ」
　エナも負けずにグレースに顔を近づけて、無茶苦茶な言い訳を放ちながら彼の手から剣を奪い返す。もとい元々グレースの物だから、この場合『奪った』、と表現した方が適切かもしれない。一方、グレースはとにかく剣を取り返してこの場を去りたい一心で、わざと短気を起こした振りをして、剣を手荒く奪い取って、
「もうっ！ 何でもいいから返してよ！」 と叫んでそのまま逃げようとした。
「あ、待ちなさいっ！」
　しかし、そう簡単に逃がしてくれるはずが無かった。エナは窓際に置いてあった花瓶を拾い上げ、力任せにグレースめがけ投げつける。花瓶は放物線を描く時間すら与えずグレースの脳天に見事直撃、何か嫌な音が一瞬し、直後ガシャーンと派手に花瓶の割れる音が部屋に響く。グレースは叫び声すら上げられずに倒れ、そのまま目の前の階段を転げ落ちる。
「ぎゃっ！」
　グレースは階段から落ちたときの衝撃で辛うじて我に返った。彼は自分の頭をさすって、流血するほどの怪我ではないことを確認すると飛び上がり、もう何も来ないように……と心の中で祈りながら、逃げの体制に入る。だがその祈りむなしく、階段から降りてくる足音が。
「さ、これ以上痛い目見たくなかったら、さっさとその剣を返しなさい。それは今日から私の物よっ！」
「……なにすんだよぉっ！」
「きゃっ！」
　グレースの頭の中で何かが弾け飛んだ。ゆっくり階段を下りてくるエナに向かって、いきなり剣を振るいだした。これはもはや ふりなんてところではない。さすがのエナも驚き、とっさに剣をかわすとスキを突いて剣を奪い取り、
「あんたこそ、いい加減にしなさいっ！」 と叫ぶと同時に剣を水平に持ち替え、グレースの眉間めがけ『突き』をしてきた。エナはエナで暴走している相手の制し方も凄い。グレースはその場でしゃがんで、間一髪避けきることが出来たものの、そのうち誰か怪我させかねない勢いだ。

ケンカがエスカレートしてきた。両者とも次第にヒートアップしてきて、もはや誰も止められない状況になってしまった。
「痛っ！ だから言ったのよっ！ そんなもん振り回したら怪我するって！」
「んなこと言ってないよ！ 大体いつから弱肉強食主義になったんだよ！」
「前からよっ！」
「うそこけっ！」
「あーうるさい、静かにしなさいっ！」
　ここまで来たら普通、どちらかが戦闘不能になって倒れているところだろうが、彼らの場合は逆上してしまって、かえって子供のケンカに後戻りしてしまっているのだ……まあ、元々子供なのだが。もはや剣の所有権云々なんて問題ではない、ただぎゃあぎゃあ喚いているだけである。こうなったらどちらかが動かなくなるまで歯止めが効かない。いつもならエナが圧倒的な強さであっさり勝負がつくようなものの、今は二人とも同じレベルと化しているのでいつまでも決着がつかないのだ。
　ところが、今回は意外にもあっさりと勝負がついてしまったようだ。二人の暴れていた衝撃で突然玄関のドアが開き、二人とも外に投げ出されてしまい、しかも二人は丁度固められて、もとい絡まったような形で投げ出されたのだ。
「いったた……っ」
　まず、仰向けになってたエナが片手で頭を抑えながら上体を起こす。その瞬間、彼女の足元の方で、
「っぐぇぇっ……！」 といかにも苦しそうな呻き声をあげるグレースの声が。どうやらグレースはエナの脚に首を挟まれ、抜こうにも左腕がエナの下敷きとなってしまって抜け出せない、という感じになっているようだ。そしてエナが起き上がるとグレースは首を絞められる、と言ったところだろうか。
「そっちがその気なら、さっさとガキをよこせ！」
　その時、彼女のすぐ右側の方から、男の罵声が耳に入ってきた。それに反応してエナはその罵声の発した元、丁度アークの家の前に視線を向けると、一瞬朝日の逆光でハッキリとは見えなかったが、徐々に目が慣れていくにつれて、そこには黒装束の二人がいることが判った。先日にも自分の家に訪れていた、あの黒装束だ。そしてもう一人玄関の前に一人の若い女性がいるのも確認できる。アークの母親だった。
「お、お願いです、どうかうちの息子だけは……」
　黒装束はアークの保護を乞う母親の首ねっこを掴みあげ、声を荒げる。
「うるせぇー！」
　ドン。
　黒装束は物凄い剣幕で怒鳴り、ついにはその女の人を突き飛ばした。彼女は微かに悲鳴を上げるとともにそのまま家の中に倒れこむ。黒装束は彼女が怯えて動けないのを確認するとずかずかと家の中へと土足で上がりこんで行き、奥で寝ていたアークの頭を鷲掴みにして引きずり出してきた。彼は何がどうなったのかすぐには理解出来ず寝ぼけ眼だったが、外に出てくると同時に我に返り、
「うわっ！ な、何すんだ、放せっ！」 と、叫びながら抵抗したが流石のアークも大人には敵わず、もう一人の男が彼の腹にパンチを決めると、彼は僅かに呻き声を上げてまた夢の世界へ舞い戻って行った。
「アーク！」
　エナが叫んでも、全く動く気配がない。
「それじゃあお母さん、ご決断の上『領主の館』で待ってますぜ」
「ハッハッハッ！」
「ちょ、待ちなさ……っ！」
　エナは、アークを手中にぶら下げたまま帰ろうとする二人を止めようと手を伸ばすが、どういうわけか体が、特に下半身が固まって動かない。とっさに下を見ると、まだグレースが絡まったままだったということを、突然の惨劇を前にして完全に忘れ去っていた。彼はぴくりとも動かず生気すら失せていた。エナは黒装束を追うべく必死に解こうともがいたが全く動けず、ついには短気を起こし、声を荒げた。
「まったくこう言う時に足を引っ張ってるんだから……っもう！ さっさと起きなさいよ、このボケっ！」
　ゴキン。
「ぎゃ～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～っ！」
　骨が鳴るような音と同時にグレースの悲鳴が響く。彼が叫んだのは本日二回目だ。エナはグレースの首が絡まった自分の脚を、両腕で全体重をかけて思いっきり押し下げた。グレースはその激痛のせいか一気に我へ返り、火事場の馬鹿力でエナを突き倒し飛び上がった。
「何すんだよっ！」
　まあ、ここまで荒っぽい解き方されたら、怒るのにもうなずけるだろう。一方エナも間髪入れずに言い返す。
「あんたがボーッとしてるからアークが攫われちゃったじゃない！ 何か文句あるの？」
「えっ！ まじ？ どこどこ？」
「……もう行っちゃったわよ」
　グレースが辺りを見渡した時には、黒装束たちは既に影も形も残さず消え去っていた。

その時、村はいつもと何ら変わらない、のどかな一日を迎えていた。いつも通り囀る山鳥の鳴き声、森で木を伐採する音、商店街の買い物で賑わう主婦たち……何を取ってもいたって普通の一日だった。ただ、一つだけ足りないものがあった。その村には、いつもに比べどこか僅かながら活気がないように見えていた。山の麓の野原には、野ウサギが三匹じゃれ合っていたが、いつも見かけるはずの子供の姿はどこにも見当たらなかった。
　その時、村はいつもと何ら変わらない、のどかな一日を迎えていた。いつも通り日が沈み、空が鮮やかな赤色を経て暗い紺色へと染まっていき、家の窓の明かりが太陽の光に代わって村を照らし始めた。商店街からは次第に人の気配がなくなり、賑やかな村は静かな村へとその姿を変えていった。ここは首都からはるかかけ離れた場所ゆえ、街灯の整備も村中心部の商店街のみで、各家庭では暖炉といくつかのオイルランタンの明かりに頼っているところが殆どだ。その家の一つにも、想像以上に暗い暖炉の明かりに照らされている二つの影があった。いつの間にか家に帰ってきていた、エナとグレースである。二人はリビングルームで寛いでいるわけでもなく、椅子に腰かけて暖炉の炎を一点に見つめ、何か選択に迷っているような表情をしていた。二人のその顔には、いつにない険しさも映っていた。
　暫く経ってから、玄関のドアがゆっくりと開いた。二人の母親が帰ってきたのだ。母はすぐに二人の普通とは言い難い気配に気付き、思わず声を上げてしまった。
「なっ……あ、あんたたち、どうしたのよ！ なにかあったの？」
「アークが悪いおじさんに連れて行かれちゃったの！」
「まぁ、それは大変！ どこに連れて行かれちゃったの？」
「領主の館よ！」
　エナが『領主の館』と言うキーワードを発した瞬間、母の表情が変わった。以前見たことのある……そう、先日の夕食の時に一瞬見せた、あの顔だ。しかし、今度は不自然な笑顔を作るわけでもなく、気の毒そうな、それもどこか他人事のような顔をして、口を開いた。
「そ、そう、それなら仕方ないわね……」
「母さん！ 私、アークを取り戻してくる！」
　うつむき加減で呟く母を遮って、エナも口を開く。母はエナの一言に声を荒げて返した。
「や、それは止めなさい、エナ！ 領主様は正しいことをしたのよ！」
「そうだよ、僕たちまで捕まっちゃ……えっ？」
「何……それ、どういうこと？」
　母の発言に驚きを隠せず、詰め寄るエナ。グレースも途中まで母のペースに釣られていたが、いきなりのその発言に驚き、声を詰まらせてしまう。母は二人の目をじっと見つめて、さらに言葉を続ける。
「二人とも良い子だからよく聞いて。領主様はね、この領地の中では一番偉い方なのよ。領主様は誰かが悪いことをすれば、その人を罰してくださる。だからこの村は、いつまでもいつまでも平和が保たれているのよ。あなたのお友達はね、きっと何か悪いことをしたと思って、諦めなさい」
「でも……アークを殴り連れ去った上で、正しい人ぶっているなんて……許せない！」
　母の説明では、エナを納得させることはできないようだ。
「解らない子だねぇ。その気持ちは解らなくもないけど……ハァ」
　母はそれ以上何も言わず、普段物置として使われている奥の部屋に入っていった。中から物を動かすような音が聞こえ、暫くすると厳かな装飾を施してある、一冊の書物を持って出てきた。
「それは？」
「これは、『領主の掟』と言ってね、領主様が記した、この領土の掟なのよ。つまり、私たちはこの領土にいる限り、これを守らなければいけないの」
「守らないとどうなるの？」
「あのアークみたいに領主様に連れて行かれて、罰せられるのよ。軽い罪なら罰金か強制労働、人を殺したりしたら死刑もあるけど、詳しいことはこの書に書いてあるわ」
　エナはその分厚い書物を乱暴に受け取り、開いた。グレースもつられて覗き込む。そこには沢山のページに渡り領主の定めた条例が、最近村にも導入されたばかりの活版印刷で記されていた。時折、インクのにじみや手垢らしき汚れも見られ、それがより荘厳さを引き立てていた。これを見る限り、別段惨いものでもないとグレースが考えた直後、セクションが変わり活版印刷から手書きのページになった。字が小さくてはっきりとは見えないが、左に人名が書き連ねられていて、その右にはそれぞれコメントらしきものが記されていた。そしてページをめくると最近付け加えられた文字で、
『シャッツ・ブラウン』
と書かれていた。
　あれ……この名前、父さんじゃないか。
　グレースはふと父の名を見つけ、その右のコメントを見ようとした時、彼の頭の後ろに妙な気配を感じた。気配、とは言っても彼の後ろにはエナが居ることくらいは判っているのだが、何かが違う。まるでこのまま放っておくと、後ろから何かされそうな感じだった。グレースは気配の主に刺激を与えないようそっと振り向くと、案の定そこにはエナがいた。が、彼女の気配はいつもとは大きくかけ離れていた。小刻みに震えていて、まるでこの村の、いやこの領土の全ての憎悪を集中させたような、強い殺気を放っていた。顔はややうつむいていたのでよく判らなかったが、よほど怒りに満ちた、いつもの逆切れとは全く別物の顔だったろうと容易に想像できた。そして、エナをここまでさせた犯人を見つけようと再び振り返ったところ、本は既に閉じられていた。グレースは開こうと手を伸ばすと、その瞬間エナは本を取り上げ、何を思ったのかその本を力任せに投げつけた。本は一旦床でバウンドしてから暖炉の中に落ち、そしてあっという間に燃え尽き灰となった。その一部始終を目の当たりにした母は、余りのショックで声が出なかったが、すぐ我に返り、これまた今まで見たことの無いような剣幕でエナを怒鳴りつけた。
「な……な、なんてことをするの！」
　一方エナも、先程の怒りをぶちまけるかのように、
「母さん……私、アークを取り戻す！ たぶん、そのために領主を倒すことになると思う」
　と言い放ち、立てかけてあったグレースの剣を手に取ると、扉を乱暴に開け放って家を飛び出してしまった。母は今度こそ流石にショックで完全に固まってしまい、目を見開いたままガタガタとただ震えているだけだった。グレースはあっけにとられて、エナが闇に消えるのを見た後もう一度母に視線を向けると、
「あ、ああ、なんて恐ろしい……」
　と嘆いていたものの、まだ体はひきつって動けそうにもなかった。そこで彼はようやくエナのやろうとしていることの恐ろしさを察して、
「僕止めてくる！」
　と言い残し、彼女を追い宵闇の中へと突っ走っていった。

その時彼女は既に村を抜け、郊外にある丘の麓の森まで来ていた。その目の前にある森をほぼ真っすぐに貫く大きな一本の道、これを辿って一時間半から二時間程度歩くと、古城を改装して出来た巨大な館、『領主の館』に到着する。この時間になると鳥や虫も眠るせいなのか、森は想像以上に静まり返っていて、それを補うかのように夜風が木の葉を揺らし、森ならではの騒めきを作り出している。突如その中に土を踏みつけ走る音が後方から聞こえてくる。グレースがエナに追いついたのだ。
「おーいっ！」
　後ろからグレースの叫び声が聞こえるが、彼女は足を止めない。グレースが追い付いてエナの横に並ぶと、少しだけ歩幅を緩めてくれた。
「どうしても……行くの？」
「……」
　押し黙ってただ足を進めるだけの彼女にグレースが尋ねるが、何も答えない。少し経ってから、
「……うん……」
　と素っ気ない返事を返すのみだった。そこでグレースは質問を変えてみた。
「姉ちゃんが家を出る前に、『領主を倒すことになると思う』と言ったよね？ でも、領主と倒す、とは言ってもいろいろあるじゃん。ほら、交渉して要求を呑んでもらうとか、捕まえて追放するとか……」
「……っ！」
　エナはその言葉に反応して足を止めると、グレースの方に振り向くと同時に一瞬で剣を抜いて、彼の首スレスレでぴたりと止めた。僅かに遅れて剣の放った風圧がグレースの顔を撫で、髪を揺らす。
「……ま、まじ？」
　グレースは冷や汗をかき真っ青になり、硬直してしまった。
「なんで、父さんがいないか知ってる？」
　エナが口を開いたかと思うと、逆に質問を返してきた。
「え？ あ……ああ、旅に出て、確かその際の事故で死んじゃったんでしょ？ 父さんは元々探検家だったし」
　グレースが元々質問を吹っかけたのに、なぜか彼が答える役に回ってしまっている。エナはグレースに向けた剣を下して、再び話を続けた。
「確かに父さんは『旅に出る』と言って家を出たわ。そこまではあんたの言う通り。でもね、父さんは村を抜ける直前に捕まったの。今朝アークが攫われたのと同じように、ね」
「えっ？」
「父さんは数年前から起きていた、村人失踪事件の主犯格だったんだって」
「……嘘だ」
　信じられないような表情を見せるグレースをよそに、エナは視線を林道の先、領主の館のある方へと向けて言葉を続けた。
「しかも領主の館に連れて行かれた後、取り押さえた兵士も数人殺したらしくて、最終的には父さん、館の地下でひっそりと処刑されたって」
「嘘だ！ そんなの僕は認めない！」
「私もそう思う。だって、仮に父さんが犯人ならそれでピタリと止むはずなのに、村人失踪事件はあれから何度も起きているのよ。そしてその度に犯人が捕まる。おかしいじゃない！ 私たちの村の住人で、そりゃ多少は気が合わないなってくらいの人が少しは居るかもしれないけど、そんな殺したいほどに憎むような人って、皆が皆顔の知れたこの村で、そんな沢山いるわけないと思う」
　グレースが相槌を打つと同時に、エナが言葉を続ける。
「だから私はアークを取り戻して、そして領主を問い詰めるの。……でも、問い詰めるだけなら村のみんながきっとやってるわ。だから、たぶんこれになると思う」
　エナは一旦降ろしていた剣を再びグレースに向けてきた。それから前方、領主の館へと向かう道に向けて剣を構え直し、大きく足を踏み込むと同時に剣を強く振りおろす。それと同時に剣の風を切る音が風の騒めきに混じり、周囲の森へと溶けて行った。
「領主は領内でも有数の剣豪、って聞いたことがあるわ。魔術が使える私でも、もしかしたら勝てないかもしれない。でもね、そういう問題じゃないの。アークを取り戻せるのは私しかいないじゃない！」
　もう一度風切り音が鳴り響く。
　サクッ
　少々力みすぎたせいか、剣の先が地面の土に突き刺さる。
「だから、私は行くのよ。あんたは母さんに言われて、私を止めに来たんでしょ？」
「……」
「さっきも言ったように、領主には私でも勝てる保証はないわ。だから、あんたは先に家に戻って……」
「……姉ちゃんの言う通り、本当は連れ戻すって約束だったんだけど……」
　グレースは大きくため息をつくと、彼女の話を遮るように口を開く。
「姉ちゃん、僕も一緒に行きたい。できるのなら、僕からも領主に本当のことを聞いてみたい。でもさ、『領主を殺す』のだけはナシにしてくれないかな？」
「それができるに越したことはないけど、どうしてさ？」
「 僕の剣を血に染めたくはないんだよ。それに父さんだって……」
「……ちぇっ、分かってたのね、この剣があんたのって」
「当たり前だろ？ 大切なものだから」
　こんな非常時にも関わらず、グレースの剣への執着心だけは残っていたエナだった。
「……話が途切れちゃったけど、とにかく、父さんだってそんなこと望んでないと思うし、そもそもそういうつもりで僕にこの剣をくれたんじゃないよ、きっと」
「大丈夫、私も一人で夜風に当たってちょっとは冷静に戻れたし、私だって、できるのなら殺すなんてことはしたくないわ。確かに生きていく上で、周りには殺したい程に憎い人が、何人か出てくるかも知れない。でも、人が憎いからと言って安易にその人を手にかけるような人は、いずれ気に食わないとか、もっと些細な理由で殺すようになるし、最後には自分自身が憎まれ、追われ、迫害され、そして殺されるようになる」
「……」
「昔、あんたがまだ小さかった頃に父さんが言っていた言葉よ。それを聞いていた時はそんな憎むような人なんていなかったし、何のことか解らなかったけどね。私はそんな人生を歩むつもりなんて更々ないし、そもそもあんたは私がそういうことするような人に見える？」
　エナの問いかけに、グレースは黙って首を横に振った。
「ねっ、そうでしょ？ ……でも、だからこそ、これだけは解ってほしい。グレースを、そしてアークを守るために、私は領主と戦うし、最悪二人を守るために、この剣で父さんの望まない結末に至るかもしれない」
　グレースがもう一度首を横に振り、そして口を開く。
「大丈夫、そうならないためにも自分の身は自分でちゃんと守るよ。剣の扱いだって、昔現役兵士に稽古付けられていたアークには確かにちょっと劣るかもしれないけど、この剣は少なくとも姉ちゃんよりは多く触ってるんだよ？ だから僕はもう、姉ちゃんが言うほどには弱虫なんかじゃない」
「……っ！」
　昔から弱虫だったグレースの口から唐突に強気な言葉が飛び出してきて、一瞬面喰っていたエナだが、グレースが瞬きをする間にその顔は笑顔へと変わっていた。
「……ありがとう、そういってくれるとうれしいな。じゃあ、行くわよ！」
　二人は止めていた足を道の向こうへと再び進め始める。その行く先には、周囲の森に紛れた領主の館の黒い影が、月明かりの逆光に照らされて輪郭だけを映し出して佇んでいた。

潜入、そして、決闘！

それから二時間が過ぎた。村では窓の明かりが一つ、また一つと消えていき、その消えていく明かりがそろそろ人々の眠る時間へとさしかかっていることを示していた。そんな頃、アーク奪還のため剣一本を片手に家を飛び出したエナと、ことの恐ろしさに固まっていた母のことをすっかり忘れてしまっていたグレースは既に麓の森を抜け、丘の天辺にある領主の館へと辿り着いていた。遠くからは一見小ぢんまりと佇むこの館だが、古城をベースに改装したものだけあって、近くで見るとやはり物凄い威圧感を受ける。探検好きな子供たちでも、ここだけは『怖いところ』と噂され、村から若干距離があることも相まって、昼間ですら滅多に来ることのない場所だが、夜中ともなるとさらに際立った禍々しさを感じる。館内には領主一人だけではなくその私兵や召使、料理人、館内の監獄や労働場で働かされている罪人まで多くの人が住んでいるが、もしこれらが誰もいなければ、それこそ肝試しスポットとしても十分に機能するほどだ。
　エナとグレースは館に到着後、まずは侵入経路、そして脱出経路となるような裏口や窓を探すため、館を一周してみることにした。館は百数十人もの使用人が住むことを想定しているせいか、異常に広く、外壁を伝って普通に歩いて一周するだけでも、三十分もの時間を要する。
　彼女らは最初から正面突破を考えてはいなかった。もしそのつもりなら昼間から突撃するだろうが、仮に事情を話して抗議したところで、門番兵によって文字通り『門前払い』されるのがオチだろう。事実、別の村において村人が何らかの事情で、集団を率いて領主の館に抗議に向かったものの、まるで相手にされずに門前払いされたという話を、以前何処かで聞かされたことがあった。かといって正面切って夜襲をかけるというのも余り良い作戦ではないとして、考慮に入れていなかった。確かにエナはその魔術によって、一人で大人の兵士数人にも匹敵するかもしれない戦闘力を秘めているが、それでも剣術は我流気味で、やや魔術に頼る傾向がある。仮に魔術抜きで剣術勝負をしたら、それこそアークとほぼ互角程度の腕前しかない。それ以前に何だかんだ言って二人はお子様、正面切って領主の私兵百人近く、もしかしたらそれ以上と戦争出来る程の能力も戦略も、そして自信もない。そうなると、できることは事実上一つだけとなる。館の裏口や窓からそっと忍び込んで、誰にも気付かれぬように領主の寝室まで潜入し、寝込みを襲い領主の首を取る算段である。グレースはそれだけでも、きっと有利な交渉ができるのではないかと思っていたが、エナは最悪そのまま首を掻っ切ることになるかもしれない、と考えを明かしていた。

二人はそのような作戦を立てつつ、茂みに飛び込んでは時折やってくる巡回兵をやり過ごしつつ、どうにかして館の外壁を一周し終えて、正面通用門へと戻ってきた。どうやら彼女らの行動は徒労に終わったようだ。
「侵入口どころか、窓一つさえも見当たらないよ、どうしよう」
　古の時代に一国の城として使われていたこの館が、簡単な裏口侵入を許すはずがなかった。グレースが正門の門番に気付かれないよう、茂みに隠れて小声で口を開く。エナは彼の言葉に反応して、諦めたかのようにため息を一つつくと、次にとんでもないことを口走り始めた。
「残念だけど、正面突破しかないわね」
「……っ！ 二人だけで？ 無茶だ……っ！」
　エナの一見無謀とも取れるような、大胆な攻略手段につい驚いて声を上げてしまうグレースだが、すぐにその過ちに気付き慌てて自分の口を手で塞いだ。そしてそのままできるだけ顔を動かさずに横目で正門の方を見やるが、門番には特に動きらしい動きが見られない。幸いにも、彼の驚きの声は森の騒めきに紛れ、門番のところまではどうやら届かなかったようだ。グレースは自分の手を口から離し一旦安堵の溜息を吐くと、改めて彼女を小声で問い詰める。
「でも、いくらなんでも正面突破って……ここに来る最中にも、正面切っての戦争だけは絶対避けたいって言ってたじゃん」
「大丈夫、それなりのやり方があるから……まぁ見てて」
　エナは困惑しているグレースをその場に残して、茂みから音を立てずにそっと抜け出す。彼女は少し遠回りしながら門番から見て死角となる場所に身を隠しつつ、じりじりと少しずつ正門に近づいていく。そして死角から抜け出した瞬間、駆け足で門番に向かって突撃を決めた。物音と影に気付いた門番はとっさの判断で扉の前に立ち塞がり、そしてエナに襲い掛かるが、僅かに彼女のアクションの方が早かった。彼女は抜いた剣で相手の剣を制止し、すかさず左手で魔力を使い鎧の上からボディブローを決めた。拳は鈍い音を立てて鎧を突き破り、門番はその勢いで扉まで吹っ飛んで動かなくなった。
「今のうちよ、早く！ こいつの剣を持っていきなさい。見つかる前にうまく館の奥にまで入り込められれば、最小限の戦闘で行けるはず！」
　エナがグレースに呼びかけ、倒した兵士の持っていた剣を指差す。グレースは茂みから出てきてエナの元まで駆け寄り、兵士の剣を手に取ろうとするが、そこで彼の動きが止まった。それを見たエナが思わず声を荒げる。
「……なにボケっとしているのよ！」
「重い……」
　グレースは今ここで初めて、エナの持っている剣が特別なものであることを知った。兵士の持っていた剣は、普段グレースたちが使っているそれよりも刀身が三割ほど長く、重さに至っては体感でほぼ倍程度はあった。今よりもう少し幼い頃、その軽い剣を振るって、
「僕は大きくなったら、領主様の兵士になって、悪い奴から村人を守るんだ。この年で剣をマスターしたから、大人になる頃には簡単になれるはずだ！」
　などと父親に自慢していたことを思い出して、つい顔が赤くなってしまうのを自覚していた。
　それにしてもこの事実を知ると、確かにエナの場合はその軽い剣が適しているのかもしれない。剣の攻撃力は当然切れ味、加えて重さや振り下ろす速さによっても大きく変化する。剣が軽いだけで攻撃力は大幅に不利なものとなってしまうが、エナの場合魔術でそれをカバーできるから関係ない。そう考えると、やはりあの剣はエナが持っていたほうがいいのかな……。
　グレースがそんな想像にふけっていると、彼女の声が聞こえてきた。
「あー、よく見ると私の剣と比べて長さも全然違うし、確かにそれは重たいかもしれないわね。でも、今はそんなこと言っている暇じゃないわ、すぐに交代が来るから急いで！」
「わ、わかったよ！」
　グレースはエナの一声で我に返る。『私の剣』と言うキーワードに対して、少しだけもやっとする感情を抱いたが、そんな悠長なことを突っ込む余裕はないことを理解していた彼は、その重い剣を何とか持ち上げて構えると、エナと共に館の中へと突っ込んでいった。
　だが間が悪かったのか、廊下へと入ってから最初に曲がったところで、いきなり交代の兵士と鉢合わせしてしまった。突然の敵襲に兵士が慌てて剣を抜くが、その瞬間エナの魔力剣が兵士の右腕を捕らえ、その抜いた剣が鮮血を噴く右腕とともに宙を舞う。
「これが……練習でも試合じゃない本当の戦い、か」
　右腕を一瞬で切断された兵士が絶叫してその場にうずくまる。その惨状を目の当たりにしてグレースは、顔をひきつらせ酷く青ざめながらも、正気を保つかのように己に言い聞かせると、それに応えるかのようにエナの声が聞こえてくる。
「まだ来るわ。倒していたらキリがない、突き進むことだけ考えて！ 倒すのは二の次！」
「……ＯＫ。こんな光景、何度も見たくないからね」
　二人はうめき声をあげてうずくまる兵士をその場に置き去り、廊下の奥へと駆け足で突き進んでいった。

「ここは……？」
　通気管から抜け出した二人は、周囲を見渡して、そこが館の外ではないことに即座に気付いた。確かに屋根がなく、涼しい夜風が汗まみれとなった二人の体を撫で、月の明かりが地面を明るく照らしつけている……が、四方は大人二人分程の高さはある石壁に覆われ、その壁の上は階段状になっていて、その一段一段に設置された長椅子が、四方からこちらを向いている。床も石でできていて、二種類の色の異なる石がタイル状に敷き詰められている。遠目に見ると、床の石の配置が剣と盾の文様に見える。
　次の瞬間、四方の松明に一斉に火が灯り、この石畳でできた広場を一層明るく照らし出す。その明りによって、この広場が如何なる場所であるのかを二人にはっきり思い知らしめる。
　ここは……闘技場だ。
「……っ！ これは！」
　先程の袋小路にて簡単に捕まえられるはずだったにもかかわらず、追手の兵士どもがなぜ易々と逃がしたのか、二人はここにきて理解できたようだ。恐らく兵士らはこの通気管がここにしか通じていないのを知っていたのだろう。仮にエナが通気管を破れずとも、別の手段でここに連れて来られたに違いない。その証拠に通気管のすぐ隣にある扉をよく見ると、先程の口を閉ざして袋小路を作っていた扉に酷似している。もしかしたらこの扉の向こうが先程の袋小路だったのかもしれない。
「……あー、だめ。やられたわね」
「ククク、良い勘をしているな」
　エナが落胆の声を漏らすとともに、後方から声が……風の音にまぎれながらも、確かに男の声が聞こえてきた。二人は驚いて後ろを振り向くと、石壁の上の階段に松明を持った一人の男の影が見えた。影は松明をその場に置き去って石壁を飛び下り、そのままこちらに向かって歩いてきた。最初は松明の逆光によって影しか見えなかったが、近付くにつれて顔や体つきがはっきりと見えてくる。恐らく三十代後半から四十歳くらいに見える身だしなみの整った風格のある顔つき、そして兵士のものとは明らかにグレードの異なる、金色の文様が刻まれた戦闘服、そして腰につけた厳かな装飾の入った剣の鞘……男がまだ名乗らずとも、二人にはその者の正体について薄々感づいていた。しかし、二人が口を開ける前に男の方から貴族男性の挨拶の姿勢を取り、そして風格のある低く落ち着いた声で名乗りだす。
「ようこそ領主の館へ。私がバルマン領領主のゴードン・バルマンだ。どうぞお見知り置きを、かわいいお客さん」
「あら、これは初めまして領主様、自らお出ましとはまた好都合ですわ」
　パニックで腰が引けているグレースをよそに、一体どこで覚えたのか、エナが貴族女性の挨拶のポーズを真似て見せる。
「フッ……要件とは、これだろう？」
　エナが挨拶をすると同時に、領主は剣の柄に手をかける。
「……また、話が早いことですわね」
　エナも領主に一息分遅れて剣の柄に手をかけ、そしてほぼ同じタイミングでゆっくり剣を抜いた。二つの刀身が松明と月明かりに照らされ白く輝き、広い闘技場の中で一際目立っている。
「随分と短い……いや失礼、可愛らしい剣だな。ここに来るまで数人の兵士とやりあった、と聞いたが、どうやら君の剣に付いた血を見る限り信じざるを得ないようだ。それはやはり、君の『能力』によるものかね？」
「……」
　エナは領主の問いには答えず、彼の抜いた剣を睨みつける。その剣は鞘の部分に厳かな装飾が施されているが、儀礼用と言うより明らかに戦闘用に特化したものであることは、その抜かれた刃を見て一目で察することができた。グレースも彼女の後ろで慌てて剣を抜くが、エナはその金属音に反応して、前を向いたまま左手で彼の前方を塞ぎ『手出し無用』の合図を彼に送る。兵士相手ならまだしも領主は明らかに格が違う。トロくさいグレースでは力不足、恐らく参戦するだけ足手まといになるだろう、と彼女のとっさの判断だった。そして彼が剣を構えたまま壁際にまで下がるのを見届けてから、エナは改めて両手で剣を構え直す。そして地面に落ちる汗粒を踏み消すかのように足を滑らせ、少しずつ回り込むかのように間合いを詰めていく。
「まずは、アークを返して貰おうかしら」
　無音の中、石畳を擦る足音だけがこだましていた闘技場に、再びエナの声が響く。領主は構えた剣を少しも動かさず、彼女の問いに答えた。
「ヤツの兄を反逆罪で処刑し、他一家も領土追放を命じたが、父親を差し出さないどころか、父親の帰る場所がなくなると言い村から離れようとしないのだ。兄と同じ罪でお尋ね者の父親を、な。その父親を差し出し、一家は領外へ出ていくよう説得すれば、移転後に彼もそこへ送ってやろう。言ってしまえば、彼はそのための人質だ」
「そう？ あなたの言っていることは、一体どこまで信用できるのかしら？ それにそのアークのお兄さんとお父さんの反逆罪って、もしかして私の父さんと同じじゃないの？」
「フン、妙な事を考えているな」
「本当は、罪を着せて殺したんじゃないの？ あなたが何人もの人をそうやって館に連れ込んでは殺し、それを父さんのせいにしてなすりつけていたんじゃないの！」
「……」
　エナの荒げた声が、闘技場に反響し、そして消えていく。一瞬の間の無音だったが、残響音が恐ろしく長い時間のように錯覚させていた。エナの汗が再び地面にしたたり落ちたとき、領主が突然不気味な笑みを浮かべた。
「……ククク、ただ煩いだけかと思いきや、見かけの割に勘の鋭いガキだ。いいだろう、放っておいてもいずれ君には知られてしまうだろうからな。だが、これを知った以上君たちは、終身独房行きは免れないな」
「ひっ……！」
　領主の無慈悲な宣告は、グレースを心理的に完全に拘束させた。
「大丈夫よ、あなたを倒して、独房には入らないわ！」
「これはまた、なめられたものだな。良いだろう、かかってきなさい。その言葉にふさわしいだけの君の実力を見せてもらえるのならすべてを話そう」
　エナには領主の宣告は通じなかったように見えるが、本当はただ強がっているだけだった。彼女は心の奥底から湧き出てくる恐怖心を打ち消すかのように息を吸い込み、肺の中にとどめると、一気に足を前に踏み出して剣を突き出し、すぐに上に払い上げる。その太刀筋は領主に冷静に受け流されて空振りを連発してしまうが、エナは構わず払い上げた剣を振り下ろす。彼女の剣は領主の剣に受け止められ、金属の衝突する音が残響音となり、そして二人の足音に混じって消えていく。

「能力者、と聞いたが魔術を使わんのかね？ 私は君の魔術に大変興味を持っているのだ。ぜひ見せてくれたまえ」
「……言われなくても使うわよ。残念だけど、これ抜きではあなたに勝てる気がしないわ」
　口では強がってみたが、このタイミングで使うのは自らネタばらしをしてしまうに等しい。エナはひどく焦っていた。本来なら己との実力差を想定して、領主が本気を出す前に隙を突いて、魔力剣で瞬殺するのが唯一の勝利法と考えていたが、実力差が想定以上で領主の隙を見極めることが非常に難しい。さらに領主の戦法がアークのような攻撃を受け止める、所謂防御のスタイルではなく、回避が主体であるのも想定外だった。いくら無敵の攻撃力を持つ魔力剣でも、空振りでは何の意味もなさない。彼女のその普通より短い剣では、なおさら致命的である。
「君も聞いたことのある話かもしれないが、この地にはかつて魔女が栄えていたと言う伝承がある。今でも古の血は民に継がれ、極稀に血の濃い者は魔術が扱えるようになるが、今やその確率は非常に低いものとなっている。だから、君みたいな能力者は大変珍し……」
　エナの剣は領主の話を、その肉体とともに一刀両断した……かのように思えたが、手ごたえがない。また避けられたようだ。エナの魔術は、確実に剣を命中させられるような状況を生み出せない限り、そう簡単に手の内を明かすわけにはいかない。彼女は会話中ならそれができる
　 隙が生まれるかも、と予想していたが流石は領内有数の剣豪、残念ながらそう一筋縄でいけるような相手ではないようだ。
「……やっぱだめ？」
「ふむ、ただ待つのみではどうしても使わぬか。では、今から無理やりにでも君に魔術を使わせて見せよう」
　今度は領主の方から連続攻撃を仕掛けてきた。エナはそれを何とか全て受け止めるが、彼のスピードについていくのが精一杯な上、一撃一撃がとても重く、防御しているだけでもかなりの体力を削られてしまう。先程正門を突破した時にグレースが漏らした『重い……』の言葉が、今ならよく理解できる。思えば、真剣対真剣の勝負は殆ど経験がなかった。が、今更それを悔いてもどうにもならない。エナは隙をついては攻めに転じようと試みるが、彼女の剣の腕前ではなかなか長くはもたず、すぐに防戦一方になってしまう。
「君はかの子供と違い、剣の扱いがかなり我流だな。かの子供……アークと言ったな、あれは兵士だった兄や父のスタイルにかなり似ていたが」
「アークは無事なんでしょうね！」
「彼はとても元気な少年だった。剣術も大変良かったし、将来兵士として活躍するに足る少年だったな」
「……だった？」
　エナの動きが止まった。領主も間合いを開けてから剣を下して、口を開く。
「うむ、 殺してしまったのは大変惜しかった」
「……っ！」
　一瞬静かになっていた闘技場に再び金属音がこだまする。エナはいつの間に構えていた領主の剣に、自分の剣をギリギリと食い込ませて、俯いたままいつになく低い声でつぶやく。
「嘘だと言って」
「君の世界では、嘘だと言ったら人が甦るのかね？」
「……無理」
「そうだ、人は一度死んだら甦らない。君に今出来ることは、ただ現実を受け止めることだけだ。違うかね？」
「無理」
「何が無理なんだ」
　領主の問いに、エナは声を震わせる。
「アークを取り戻せれば、それでもういいと思ってた。そうなったらあなたと戦う必要も別にないと思ってた。でももう無理」
「無理ならどうするというのだね？」
「……お前もアークの横に寝かせてやるよ！」
　エナは目を見開き、我を忘れて剣を振るいだす。普段から平静でも怒った振りをしたり、内心焦っていても余裕そうな振りをしたりするのが得意な彼女だが、この瞬間は頭が真っ白になり、その怒りにつられるままに動いていた。しかし領主は彼女が逆上すればするほど、冷静かつ正確に回避を取るようになっていた。そんな領主にエナは吠え叫ぶ。
「後でアークを返すって言ってたのは嘘だったのかよ！」
「嘘ではない、条件さえ呑めば、私は彼の帰宅を約束する。もっとも、無言の帰宅かも知れないが、な」
「お前殺す！」
　逆上したエナは一際強く剣を振るうが、領主はそれを悉く躱していく。彼女は完全に我を失っていた。攻撃に無駄に力が入りすぎているうえ、太刀筋が明らかに単調になってきている。これでは館の兵士ならまだしも、領内有数の剣豪である領主に勝てる筈がない。それを裏付けるかのように、先程までの戦闘と違い剣と剣の衝突する音がなくなり、剣が風を切る音と地面を蹴りつける音だけがひたすら続いていた。
「っ！」
　その時、突然エナの後ろ首筋に鈍い衝撃が走った。視界の映像が二重にぶれて意識が一瞬遠のき、体の重心が乱れて倒れそうになるが、地面に剣を突き立てて辛うじてそれを免れる。
「安心しろ、手刀だ。だが、手刀が打てるということは、剣で首を撥ねることも容易にできるということだ。次はないことを覚悟しろ。さあ、構えるのだ」
　気付くと領主は再びエナの正面に回って剣を構え、彼女が再び戦闘態勢に戻るのを待っていた。幸いなことに、今の一撃で怒りに狂っていたエナの意識は半分正気に戻っていた。彼女は少し冷静に戻れたことを安堵すると同時に、先程までの行動をひどく後悔していた。確かに領主の発言は、彼女にとって到底許せるものではなかった。しかし、彼女のその後の反撃はもっとまずいものだった。実は彼女は怒りに身を任せたあまり、無意識のうちに魔力を解放してしまっていたのだ。でも攻撃は全部空振りだから手の内はばれていないはず……。
「ところで、君の魔術は攻撃力強化タイプと見受けたが、違うかな？」
「……っ！」
　そんな思念と後悔が彼女の脳裏を錯綜していると、領主の口から信じられない言葉が飛び込んできた。
　確かにさっき、怒りに身を任せて魔力を解放してしまっていた。しかし攻撃は全部空振り、領主に対してはおろか、床や壁にも掠ってさえいなかったはず。空振りなら何も起きず、魔術の正体は判らない筈なのに……。
　エナは思わず驚きの言葉が出てしまうのを必死で抑えていた。
　……この疑念と困惑の気持ちに呑まれるのは危険、きっと先程とまた同じ失敗を繰り返すことになるだろう。
　そう察したエナは彼、領主なりのカマかけに違いないと決めつけて、再び攻撃にかかる。ガキン、と剣が強くぶつかる音が再び闘技場にこだまする。それから連続で剣を振るって攻撃を仕掛けるたびに、鋭い金属音が轟く。
　うん……いけるかも。
　エナは少しずつ勘を取り戻してきていた。冷静に戻れたためか、もう最初に領主と剣を交えてからそれなりの時間が経っているためか、領主の太刀筋や避ける癖が少しずつ見えつつあった。彼女が避ける、と直感した方向に剣を振るうと領主は回避が間に合わず、防御の姿勢をとって剣を剣で受け止める。最初の頃に比べ、徐々に空振りの比率が下がってきたように思える。ここで魔力剣を使えば、きっと領主を一刀両断できたのではないか、と思えるシーンが増えてきているのを、エナは実感していた。
「……ここだっ！」
　そしてエナは領主の避けると直感したポイントに向けて、全開の魔力を込めて剣を突き出した。彼女の予想は的中して、剣の軌道の先に領主の影が入ってきた。しかし、領主は突然体をひねらせ、地面に剣を突き立ててそれを支点に宙返りするように跳躍し、エナの剣を完全に回避した。彼女の全開の魔力を込めた剣はそのまま空気を切り裂き続け、そして腕が伸びきったところで止まり、直後エナの背後に領主が一回転して着地した。
「なぜ判るの！」
　次の瞬間エナは叫んでいた。今の回避はあまりにも不自然すぎる。これはもはや偶然やハッタリの域を超えている。明らかに今回の一撃だけ特別な攻撃、即ち魔力を使った攻撃であると予め判っていないと、この一連の回避は到底考えられない。領主は立ち上がってこちらを振り返ると、彼女の疑念に淡々と答え始めた。
「別に何ら難しいことではない。君は斬りつける時に剣に魔力を込めていることから、恐らく剣の攻撃力を強化する魔術なのだろうと推測した。そしてこれを我が剣で受け止めるのはリスクが高いものと判断し、回避したまでに過ぎん」
「違う！ 私が聞きたいのはそうじゃなくて、何で私が魔力を込めているかが見える……まさか、そんな」
「気付いたか。そう、私は相手の集中させた状態の魔力エネルギーを『見る』ことができる。厳密には目を瞑っても見えるから、見るというより『感じる』に近いな。ただそれだけではなんの魔術かを知ることはできないが、相手が魔力エネルギーを特定部位……君の場合剣に集中させることで、相手の魔術の特性をおおよそ推測できる上、使ってくるタイミングも知ることができるのだ」
　嘘、でしょ……？
　領主の説明を聞くと同時に、エナの顔が蒼くなる。これは余りにも最悪の組み合わせだった。いくら彼女が不意打ちで魔力剣を放っても、領主は魔力エネルギーの流れを見ることで完全にばれてしまい、確実に回避行動をとれてしまうのだ。
「そう……それがあなたの魔術なのね」
　彼女は圧倒的不利を領主に悟られないよう、辛うじてポーカーフェイスを維持していた。
「ほぼ正解だが、少し違う」
「？ どういうこと？」
「私は我が領土に住まう民から全ての魔術を借りている。よってこれが私の魔術ではなく、これは私の魔術の『一つ』なのだ」
「じゃあ、あなたの魔術は一体何なの？」
「……」
　エナは口に出してから、相手も手の内を明かしたりするような馬鹿ではない、答えてくれないだろうと察したが、意外にも領主はその問いに答えた。
「私の本来の魔術は……呪いだ。便宜上『邪の魔術』とでも名付けているが、魔術と言うより、これは呪いに近い」
「呪い？」
「そうだ、この『邪の魔術』と言う呪いは、私に殺しの力を与え、その対価として私を殺しの悪魔へと変貌させてしまう。こうして数多の人々を殺め、最後にこの呪いは私自身を殺し、次の人へと取り憑いていくだろう……私の死が惨たらしい物であるほど、強力な呪いがな」
　エナはその得体の知れぬ呪いという魔術に無意識のうちに恐怖を覚え、いつの間にかポーカーフェイスが崩れて、自分の顔が一層青ざめていることに気付いた。
「ククク、しかしすでに私はいくつもの魔術をこの手中に収めている。もはや自分の能力が何なのかなどは、今の私には愚問だ。言ってしまえば持っている全てが私の能力なのだ。さあ、剣を構えなさい。そしてかかってきなさい。私のレパートリーを見せてあげよう。君は大変貴重な体験をして、そして地にひれ伏すのだ」
「……それができたら苦労しないわね」
　エナは口だけ余裕なふりをして降ろしていた剣を再び構え、じりじりと間合いを詰めていく。おそらく領主の言葉はハッタリではなく真実、本当に複数の魔術を持っていても不思議ではないと察し、慎重になっていた。それに領主が『邪の魔術』と言っていたものも気になる。むやみに飛び込んだらアーク奪還以前に、それこそ彼女自身の命が危ない。
「どうした、怖気づいたか？ なら私からいくぞ」
　領主はエナへと攻撃を宣言すると、何を思ったか突然剣を鞘に収めだした。その奇妙な光景を目の当たりにして、剣を構えたまま呆気にとられるエナをよそに、刀身は微かな金属音を発して厳かな装飾の施された鞘の中へと隠れていった。さらに領主は剣を収めた鞘を腰から外し、その鞘の付け根に付いている紐を剣の鍔へ、縛り付けるかのようにきつく巻きつけ始めた。
「な……何してるの？ そんなことしたら抜けないじゃないの？」
「そう、抜けないようにしているのだ」
　領主の思惑を全く読むことができず、得体も知れない恐怖を覚えているエナに対し、落ち着いた笑みを見せて領主は答える。
「抜けないようにって……あんた、正気なの？」
「気がふれたわけではないし、私は至って正気だ。今から使うこの魔術は私の最後の奥の手、君にはあまりに強すぎる。もし真剣……万に一つでも、途中で鞘が抜けるようなことがあれば、君は一瞬でバラバラの肉片となって宙を舞うこととなるだろう」
　エナの剣を握る手に汗がにじみ、床にはいくつもの水滴の跡ができては消えていった。
「これは殺しのための魔術であって、正々堂々たる決闘には本来使われるべきでない。理由は……まあ受けてみれば理解できよう」
　いつの間にか準備を終えていた領主は、鞘に収められたままの剣を構え、腰を少し落とす。
　これは……ハッタリなんかじゃない……っ！
　エナは領主のように、魔力エネルギーを感知する類の能力を持ち合わせているわけではないが、それでも何か嫌な気配のようなものを薄々感じ取っていたことが、彼女の構えのスタイルは無意識のうちに、攻撃向けから防御向けに変わっていたことからも窺える。刹那、領主が地面を蹴って、彼女の懐に向かって、今まで見たこともないような恐ろしい速さで突っ込んできた。エナにはそこから、領主が人間業とは思えないスピードで間合いに突っ込んできてから、何があったのかよく理解できなかった。最初の一撃か二撃かは受け止められたような気がしたが、次の瞬間彼女の体は全身に猛烈な打撃を受け、そしてその衝撃の勢いで宙を舞っていた。体への打撃ダメージはある一定のレベルを超えると、痛みを通り越して痺れに近い感覚となるが、今の彼女はまさにその状態だった。口の中に鉄錆の味と匂いが広がるのを覚えていた。そのまま宙を舞っている時間が永遠に感じ、どれだけ遠くに飛ばされたのだろう、と彼女の中に疑問が生まれた瞬間、背中に強い衝撃を受けて着地した。実際には攻撃開始から僅か二秒余りの出来事だった。
「どうだね、理解できたかね？」
「っ……」
　領主がエナの目の前で後ろを向いて、片膝をついたまま尋ねてきたが、彼女はそれに答えるには少々ダメージが大きすぎた。
「この魔術は、自分の運動神経に直接魔力を流し込むことで、脳を介さずに体を全自動で動かし敵を討つ、無敵の奥の手だ。体の負荷が尋常ではなく、発動から十数秒は、私自身も全く動けなくなるが、な」
　本来自らの意志、即ち脳で判断して剣を振るう場合、仮に全力で振るったとしても、実際には全力の力は出ておらず、真の全力の半分以下の威力しか発揮されない。これは人間の体にプリセットされている一種の防護機能で、体の過負荷を抑えるべく力のリミッターがかかっているためだ。また、脳を介することで、より複雑で的確な状況判断が可能となる反面、その意思決定が動作に繋がるまで若干タイムラグが発生する欠点もある。もし脳を介さず、直接運動神経に魔力を注入して、それを強く刺激させた場合、脳にプリセットされたリミッターは働かず、本来の倍以上の速度とパワーを発揮し人間離れした攻撃が可能となる。つまり、魔力によって『火事場の馬鹿力』を強制的に引き出している、と言ったところだ。しかし、それを行った後は体の過負荷のため、十数秒の間硬直して動けなくなってしまう。尤も、敵がバラバラの肉片になってしまえば、十数秒程度なら動けなくなろうが全く関係ない。仮に幸い助かったとしても、今のエナのように領主と同じく極端なダメージで、動けない状態となってしまうだろう。
「この魔術は以前、南の街で起きた通り魔事件の犯人が使っていたもので、処刑するに先立ち『徴収』したものだが……しかしこれは私の体を私の意思の外で動かす魔術。例えこれで勝ったところで、それは私の実力ではない。いわばズルのようなものなのだ」
「……」
　領主は動ける状態になったのか、立ち上がりこちらを向きなおし、いまだ動けぬエナに問いかける。
「さて、どうだね？ まだ闘うかね？」
　エナの意識は朦朧として、意思も定まっていなかったが、領主の問いかけに、体は無意識のうちに剣の柄を強く握りなおしていた。
「いいだろう、さあ、立ちなさい。そしてかかってきなさい。今度は君が攻撃する番だ」
　領主の言葉とほぼ同時に、エナの体はゆっくりと上体を起こし、肘を地面に突き立て、剣を地面に突き立て、片膝をつき、下半身に力を入れて、気付けば二つの足で地面を踏みしめていた。そして剣を再び領主へ向けると、彼女の体のダメージを全て吹き飛ばすかのように、全身を強く震わせて吠え叫んだ。彼女の声が途切れると同時に、剣を高く掲げ、そして地面を蹴って領主のもとに飛び込んでいった。

月の淡い光の下、小さな影が大きな影に吸い込まれるように、加速的に動き出す。その二つの影は衝突しては離れを繰り返し、その度に猛烈な風切り音を響かせる。エナは剣に魔力を充填させると同時に、連発攻撃を仕掛けていた。彼女の意識はまだ完全に復活していないが、もはや領主に勝つ唯一の方法は魔力剣を数撃って当てるしかない、と察していた。しかし領主はうまいこと身を翻し、その太刀筋を少しも触れさせない。領主はまるで彼女を翻弄するかのように、より一層大きな範囲で回避する。
「確かに君に残されている手段はそれだけだろう。しかし、それで私を捉えられるかね？」
　エナが剣を振るう。領主が右へ避ける。剣を振るう。左へ避ける。気付けば彼女は闘技場の端から端へ、また逆の端へと誘導されていた。領主の背中が闘技場の石壁にぶつかる。それと同時にエナの剣が喰らいつく。しかしその剣は空しく直前まで領主がいた空間を切り裂き、背後の石壁に深く鋭利な切れ込みを残す。
「なるほど、概ね理解できた。恐らく質量誤魔化しの類の魔術だな。その一見軽そうな剣に少しでも触れようものならば、まるで重い砲弾に撃ち抜かれるが如く、戦闘服だろうが甲冑だろうが関係なしに私の体が抉れて落ちる、と言うことか」
　領主は回避行動をとりながら、エナの魔力剣の特性を冷静に分析する。エナはそんな領主に何度となく剣を振るい続けるが、やがて彼女は肩を大きく鳴らし始め、足元もおぼつかなくなってきていた。
「解ったのは君の魔術特性だけではない。君の動きもよく観察できたよ。そして重要な欠点も分かった。君は戦闘になると、周囲が見えなくなる傾向があるな」
　領主は唐突に意味深な言葉を漏らすと、今まで回避し続けていたその体をピタリと止めた。そして構えていた剣をだらりと下げ、今の彼は剣を『持っているだけ』の状態だ。
　……観念したの？
　エナも体をピタリと止めて怪訝そうな顔をするが、すぐに剣を持った右手に力を込め直す。一瞬領主と目が合ったが、それは投降の目つきとは明らかに異なっていた。領主は決して観念などしていない。すぐにまた構え直して攻撃してくるだろう。
　ぐずぐずしていると機を失う、とは良く言うものだが、まさにこの言葉は今の状況を指しているのではないか。
　彼女は次の瞬間、全ての腕力と全ての魔力を剣に込めた一撃を放っていた。その太刀筋は弧を描いて宙を裂き、領主の頭を縦に裂こうとしていた。だが、ここにきてエナは突然魔力を止めてしまった。確かにこのまま下まで振りぬけば、領主の体は完全に左右に分断されるだろう。だが彼女には妙な違和感があった。手ごたえもあった。だが、その手ごたえがエナの胸中に疑心を生み出していた。
　彼女は当然だが人間の頭を剣でかち割ったことはないし、人間の胴体を切り裂いたこともない。そのため、彼女は人を切り裂いた時の手ごたえがどんなものなのかを知る由もない。手ごたえとは、物を斬り裂いた瞬間に剣を通じ手や腕へと伝わってくる、所謂衝撃の一種である。それは物を切り裂いた瞬間に届き、遅れては届かない。だが彼女が領主を頭から切り裂いた瞬間、それが起きたのである。剣が頭に届いた瞬間には、まるで素振りをした時のように何の衝撃も起きず、それが顔から顎に差し掛かった時に初めて鋭い手ごたえが発生したのである。魔力を失った剣は、いつもの練習用の剣へと戻り、切れ味を失い領主の胸あたりで止まった。
「ほう、感づいたか」
　切り裂いたはずの領主の声が聞こえてきた、それもエナの背後で。驚いて振り返ると、なんとそこにはもう一人領主がいた。
「どういうことなの……」
　彼女は冷静なふりをしていても、目の前のありえない状況に胸中は完全に混乱していた。パニックで体は震え、目が泳いでいるのが、領主からも容易に見ることができただろう。
「だが、少し遅かったな」
　後ろにいる領主が彼女の疑問には答えず、ただ切り裂かれた領主のほうを指差す。それにつられてエナも視線を前に戻すと、そこには恐ろしい光景が広がっていた。確かにさっきまで、間違いなくそこにいたはずの領主は影も形もなく消えていて、代わりにそこで切り裂かれていたのは、グレースだった。彼は身を守ろうと持っていた剣を掲げ、防御の姿勢を取っていたが、エナはその剣ごと叩き切り、刃先と柄を分断し、グレースの指を二本落としたところで止まっていた。これが『遅れてやってきた手ごたえ』の正体だったのだ。彼の手は指の断面からにじみ出る血で赤く染まり、それが両肘を伝って地面へと落ちて行った。
「姉ちゃん……なんで」
　グレースが涙目で震えた声を上げると、彼の持っていた剣が切り口から折れて、柄の部分だけを残して地面へ落ちる。力ない金属音が足元から聞こえると同時に、彼は緊張の糸が解けたのか呻き声をあげて、切断された指先を抑えてその場に屈みこんでしまう。彼の足もとに転がった二本の指の周りに、赤と無色の雫がぽたぽたと落ちていくのが見えた。エナは彼をどうすることもできず、ただ彼の目の前に立ち尽くして、
「……ごめんね」
　と呟くだけだった。彼女の声もまた、ひどく震えていた。そんな彼女に目もくれず領主は淡々と種明かしを始めた。
「これは目を合わせた相手の目に、一瞬だけ現在の光景を焼きつかせるという、他人に対して影響を及ぼす大変珍しい魔術だ。東の村の宿で私を誑かした詐欺女から『徴収』したものだが、目に魔力を集中させるのは大変難しく、集中させるには体から一切の力を抜かねばならぬ上、相手の反応や行動をよく見極めないと、魔術が成功したかどうかが判らないのが難点だな」
　つまり、エナは領主の巧みな回避術によって、グレースのすぐ近くまで誘導された上、魔術で一瞬だけ目に見える映像を固定させられていたのだ。その一瞬の間で領主は後ろに退避し、そのすぐ後ろにはグレースがいたということだ。
「ひどい……グレースは関係ないのに！」
　エナはグレースのほうを向いたまま悲鳴にも近い声を上げていた。彼女の足もとにも、いくつかの無色の雫の跡が出来ていた。
「ひどい？ ひどいのは寧ろ君のほうだろう。もし彼を思う心があるのなら、たとえ戦闘中だろうとしっかりと周りを見渡して、彼の居場所を確実に把握すべきではないのかね？ 盲目的にただ私ばかりを追い続けるから、こうなるのだ」
「……っ！」
　鋭い指摘に声を詰まらせる彼女に、領主は言葉を続ける。
「仮にあそこで剣を止めずに彼を真っ二つにしたところで、それは君が悪いのだ。君はアークとこの子、二人の十字架を一生背負い続けて生きるということになるだけだ」
「……」
　エナは領主に背を向け、グレースのほうを向いてただ無言で俯いていた。
「どうした？ 剣客なら構えるんだ。たとえ私に勝つ可能性は、ほぼゼロだろうとも、諦めない限りは完全にゼロではない」
「……」
　領主がエナを挑発するが、彼女はそれに応えず、全く動かない。
「もし降参なら、剣を捨てるのだな」
　カラン。
　領主の少し苛立った声と同時に、彼女の剣はその手から力なく落ち、地面で一度金属音を放って跳ねた後、冷たい石タイルの上に横たわる。領主は地面に落ちた剣が踊るのを止め、完全に静止するのを見届けてから、自分の剣を鞘に納めた。
「……良いのだな？」
「……」
　領主が確認するが、エナは剣を拾うそぶりも見せず、黙って俯いている。
「そうか、わかった。では先にも言ったとは思うが、もう君たちはこのまま帰ることは許されない。館地下の監獄へ収容する」
　領主が彼女たちに宣告して右腕を高く掲げると、待っていたかのように闘技場の扉が開き、数人の兵士が縄を持って入ってくる。兵士の素早い動きで二人とも両手を後ろに縛られ、そして一人ずつ兵士に背負わされる。
「ではこの女を監獄へ。君は私と来るんだ」
　領主が命令すると、グレースを背負った兵士は領主とともに元の扉に戻っていく。それを見届けたエナを背負った兵士は踵を返し、領主とは逆の扉へと向かっていった。
「待って……」
　エナがかすれた声で領主に問いかける。
「グレースを……どこへ」
「どこへ？ この指の治療だよ。一度切断された指を繋げるのはもう不可能だ。しかし、最低限傷口だけは塞いでおかないといけない。君もこの子も、明日か明後日頃からは大切なこの館の労働者だから、な」
　領主が踵を返すと同時に闘技場の分厚い扉が閉じられ、外の月明かりと共にグレースの姿が見えなくなった。

「……」
　いつまでそのままの状態でいただろうか。気付くと奥の部屋から、何者かの影がこちらを覗いているのが見えた。否、彼女の目が部屋の暗がりに慣れてきたことで、見えなかった人影が見えるようになっただけにすぎず、もしかしたら最初からそこにいたのかもしれない。それはエナとおおよそ同じくらいの背丈で、警戒しているのか少し距離を置いたまま、彼女をじっと観察しているようだ。
　ほっといてよ……。
　彼女はその気配に気づいていたが、声をかけるどころか、その人影に興味を持つ気力すらなかった。そして暫くの間その状態のまま、静寂の時が過ぎていたが、突然その人影が声を上げて静寂は打ち消された。
「エナ！……エナなのか？」
　……えっ？
　その聞き覚えのある声は、絶望の底辺に落ちていた彼女を一気に引き上げた。その衝動で思わず顔を上げて前を凝視する。いつの間にか人影が近づいて来ている。それがこの部屋の天窓の真下に来た時、月明かりが一瞬だけその正体を照らし出した。自分と同じくらいか、やや小さめの背丈の、金髪でツンツン頭の男の子……。
「……アーク？」
　エナが無意識のうちに、その男の子の名を呼んでいた。それに応えるかのようにその男、アークがこちらに駆け足で向かってきて、そして彼女に抱き付いてきた。
「エナ！」
「アーク！ ……生きてたんだ！」
　エナの声はひどく震え、抱きついてきたアークの肩に無色の雫が滴り落ちる。アークはそれに答えて強がって見せた。
「当たり前だ、俺がそんな簡単に死ぬもんか。それにしても、お前俺を助けにここに来たんだろ？ いくらお前でも単身で領主の館に乗り込むなんて無茶苦茶……あれ、グレースは？」
「……っ！」
　アークの存命を心底喜んでいたエナが急に黙り込む。
「……まさか」
「捕まっちゃった。今別室で怪我の治療をしてるって」
　エナは申し訳なさそうな表情で俯いた。一方アークは表情を崩さぬまま言葉を続ける。
「……そっか、俺の仲間は皆塀の中、か」
「ごめん、私のせいで」
「何を言ってんだよ、これでみんなとも遊べるじゃないか、塀の中でだけど、な」
「……バカ」
　随分と不器用なアークの慰めだが、それでもエナは彼が絶望の淵から救ってくれたことに感謝していた。

「そう言えば、何で領主さんは『アークは死んだ』なんて嘘ついたんだろ。やっぱり私を怒らせて、魔術を……手の内を明かさせるためのカマかけだったのかな？」
　エナとアークは再会を一通り喜び終えた後、今後の行動を考えるためにあれから自分の身に起きたことをお互いに確認し合っていた。
「……正直、嘘とも言い切れないぞ、それ」
「？ どういうこと？」
「俺来週に処刑されるらしい」
「……えっ！ はぁ？ なんであんたそれで平然としていられるのよっ！」
　アークはエナのさりげない疑問に対し、さらっととんでもないことを言い出した。エナが堪らず声を荒げるが、アークは尚も余裕そうな顔をしている。
「決まってるだろ？ エナ、お前がここに来たからだよ。覚えてるぜ、でかい岩を叩き切ったあの時のこと。あの魔術は恐らく剣だけに限らずとも、例えば体全体とかも強化できるんじゃないかな？ だからお前がもし、その魔力を全身に纏った状態でこの石壁に体当たりすれば、こんな頑丈そうに見える石壁も、まるで積み木の壁も同然になると思うんだが、どうだ？」
「……あー……」
　つくづく思うが、アークの洞察力には本当に感心する。彼女自身が全く考えもしなかった魔術の応用方法をさらっと思いついてしまう彼が、もし自分と同じ能力を使えるとしたら、自分よりもずっと強くなってしまうんじゃないか？
　……などとちょっと複雑な気分ながらも、余裕そうな顔をして監獄の石壁を小突いているアークに感心していたエナだった。
「確かに、あんたの言う通りかもしれないわね。……ＯＫ、解ったわ。まあ見てて、この程度の壁なら何発か打ち込めば……あれ？」
　エナが拳に魔力を込めようとした瞬間、突然全身の力が抜けて、ぺたんとだらしなく座り込んでしまう。
「な、なんで？」
　彼女は座り込んだ態勢のまま、拳に再び魔力を込め始めるが、全身の力が抜けてうまく魔力が入らない。試しにそのまま壁を殴りつけるが、その破壊力は普通の女の子のパンチと同等のものだった。石の壁を殴った反動が鈍い痛みとして魔力を纏わぬ拳に響いてくる。
「あれ？ う、うそ……」
「魔力切れだよ」
　彼女が青ざめると同時に突然隣の部屋から声が聞こえ、そして一人の人影が入ってきた。エナはその声につられて横を見ると、初老の婆さんがそこにいた。
「あの……」
「あ、イドさん！ 起きてたんだ？」
　エナが名前を聞こうとしたのと同じタイミングで、アークが先にその女の名前を呼んでいた。
「イドさん、ですか？」
「あたしゃこの監獄に繋がれて長いただの老人さ。まぁ好きに呼んでくれたらいいがね」
「あ、エナです、よろしく……」
　イドと呼ばれたその老人は、エナの自己紹介を遮るかのように彼女の横に座り込むと、そっと彼女の手を引きその掌と甲を交互に裏返しては、しげしげと見つめだした。
「ふむ、やはり魔力切れだな。あたしも外にいた頃は、しょっちゅうなっていたものさ」
　思えばエナは、一晩でこれだけの魔術を使用したことは未だかつてなかった。多くても一日に二度か三度、その程度のものだった。それ故今まで魔力切れに遭った経験がなく、そもそも魔力切れという概念すら知らなかったのだ。
「な、治るんですか？」
「ああ、一晩休めば少しは回復する。一週間もすれば完全に元通りさ」
「よかった……」
　エナは思わず胸をなでおろす。彼女はもしかしたらもう一生使えないのではと、酷く焦っていた。もしそうなったらもう領主を倒す手立ては、万に一つもなくなってしまう。
「しかしな、あんたも無茶苦茶やりよるものだ」
「えっ？」
「全部聞こえていたよ、上で騒いでいたのが。ホレ、ここのすぐ上が闘技場さ」
　イドが真上にある天窓を指差す。ここの監獄は領主の館として改装される前、すなわちここが古代の城として使われていた頃は猛獣の檻として使われていたらしい。そしてここから猛獣を上の闘技場まで運びだし、奴隷などにけしかけて戦わせていたそうだ。今は明かり取りとして使われている天窓は、かつては猛獣の臭いを部屋から逃がすための通気管として使われていたようだ。思えばエナが闘技場に付く前に叩き切った通気管はこの一つだったのかもしれない。
「ま、領主様にたてつくなんてマネ、やめときな。ありゃあんたみたいなガキがどうにかなるもんじゃないよ」
　エナは確かにそれを、身をもって経験して、そして実際に敗北を喫したのだが、それでもイドの言い方に彼女は少しカチンと来ていた。
「最初から領主さんと戦うなんて思ってない。私はアークを取り戻したかった、それだけです」
「で？」
「……今から、アークを連れて逃げ出そうと思います」
　エナはイドの態度を不機嫌に思いながらも、自分の意思をはっきりと答えた。だが、それに対するイドの回答は冷ややかだった。
「止めておけ。これ以上はあんたの負担は大きすぎる、諦めな」
「何でですか、何の負担が大きいんですか？」
　エナはイドに掴み掛りたい気持ちを抑えて、冷静に問いただした。対するイドも立て続けに反論する。
「じゃあ何だい、逃げ出す途中で領主様に見つかったらどうするんだい、倒すとか出し抜くとか、何かそう言う算段でもあるんかね？ 館から逃げ遂せたとしても今度は弓矢が飛んでくる、それを二人で避け切れるんかね？ 仮にあんたが村まで逃げきれたとして、そいつらの家族はどうするんだ？ あんたが逃げたら家族が人質になってお終いだ。それとも集団で逃げるのかね？ それこそ獅子に狙われたシマウマの群れのようなものさ。あんたはそこまでキチっと考えてあるんかい？ ん？」
　イドは一度口を開くと間髪入れずに反論してきた。流石のエナもここまで畳み掛けるように問いただされた日には、ぐうの音も返せず俯いて肩を震わせながら、
「……ない」
　と答えるしかなかった。実際、彼女はそこまで先を読んだ状況は全く想定しておらず、もしもイドの言う通り家族が拉致されたとしたら、その日にはまた怒りに身を任せて、同じ過ちを繰り返していた自分がいたかもしれない、と歯を食いしばって自分の浅はかさを悔いていた。そしてさらにイドの反論が続く。
「それにあんたはもう一つ見落としている」
「……」
　エナは押し黙ったまま俯いて、ただ聞き耳だけを立てていた。
「あたしが本当にあんたの味方なのか、ということさ。あたしは長い間ここにいる。当然看守を呼び出す方法だって心得ている」
「……っ！」
　エナが動いた。彼女はイドの襟首を掴みあげて、
「そう、じゃああなたは敵だと仮定して、脱走する時には予告なしで伸びていてもらうわね」
　と今にも殴りつきたくなる衝動を抑えて、冷静に忠告した。彼女の感じている強い不快感は、自分自身への情けなさから転嫁された単なる逆切れだったのだが、それでも彼女はこの自分に向けるしかない怒りをぶちまけて、解放したい衝動に駆られていた。
　しかしその時、意外にも向こうから拳が飛んできた。それはエナの頬に命中し、衝撃で首と視界が横を向く。一瞬遅れて頬に痛みがあふれ出す。エナは驚いて前を向き直すと、イドが鬼のような形相でこちらを睨み付けていた。そしてその直後、彼女はエナに向かって飛びかかってきた。
「なめんじゃないよ！ あたしゃあんたみたいなガキに負ける程ヤワじゃないわ！」
　イドが叫び声をあげながらエナに掴み掛り押し倒すと、拳で彼女の顔を何度も殴りつけ始めた。
「やめてよ！ イドさんとケンカしないで！」
　アークが慌てて制止しようとするが、イドは拳を滅茶苦茶に振り回して振り払い、そしてまたエナを殴りだす。
「悔しかったらやりかえしてみなさいな！ あたしに負けたガキがどうやって領主様に勝てるって言うのかい！」
　エナは暫くイドにされるがまま殴られ続けてていたが、突然彼女を蹴り上げ、ゆっくりと起き上がった。そしてエナは上半身だけ起き上がった姿勢のまま壁際に倒れこんだイドの首根っこを掴み、壁に叩きつけて叫ぶ。
「……言ってくれたわね！ 私だって能力者、あんたなんかに負けるわけがない！」
　そしてそのまま空いた右腕にありったけの力を込め、イドの顔を殴りつける。イドは一瞬早くその体をひねらせて避け、エナの拳は壁に叩きつけられた。が、この直後信じられないことにその拳は爆音を発してイドの後ろの壁が吹き飛び、大人の肩幅ほどもある大きな風穴が開いた。唐突に監獄には不似合いな轟音が部屋中に響いたため、不審に思った看守が押し入り、エナたちの部屋に入ってきた。彼女はとっさにアークとイドを抱き寄せ、三人の体に毛布を巻いて、風穴の空いた壁を隠すように寄りかかって狸寝入りをしていた。看守が扉の開錠で十数秒程度のタイムロスが生じたのが幸運だった。看守は怪訝な顔をして、暫くの間眠ったふりをしている彼女らと周囲を交互に見回していたが、やがて立ち去り再び監獄の扉が閉じられる。

それから数分後、イドと完全に和解できた彼女は、引き続きアークとともに今後の行動について話し合っていた。壁に空いた風穴は、とりあえず監獄の片隅に積んであった囚人用の毛布を移動して、うまいこと隠していた。
「そういえば、イドさんはどうして監獄にいるの？」
　アークが思い出したかのように突然口を開いた。もしかしたら彼女も自分の父と同じ境遇なのかもしれない……エナは彼の疑問で薄々感づいていた。しかしイドの答えはそこから先、つまり彼女らの知らない話だった。
「あたしゃアーク君と同じでね、通称『黒服』と呼ばれる黒装束を纏った覆面兵士に突然捕えられて、そのままわけもわからずに館へと拉致されたんだ。でも当時はこの監獄にはもっとたくさんの人がいたんだよ。殆どの人が能力者でね、ここに拘束されていて外出は一切許可されなかったが、待遇は罪人と比べて一線を画していたさ……」
　イド曰く、罪人はさらに奥の小部屋に収容され、能力者のような良く判らない理由で拉致された人間とは区別されていた。罪人らの食事が一日二度のパンと水だけだったのに対し、能力者らはそれに加えて週に数回、館内の使用人向けの大食堂へと連れて行かれ、そこでごく一般的な食事にもありつけていた。ある時は罪人と同様に強制労働の時間があるかと思えば、ある時は何故か兵士と合同の武術訓練や、さらには一般教養や戦略・戦術の講習などもあり、当時のイドは領主の企みが良く判っていなかった。
「能力者の存在は世界広しといえど、この地方だけだからねぇ。今改めて考えると、きっと我々能力者を味方につけて、魔術兵として育て上げて、山を下りて首都にでも攻め込むつもりだったのかのう。皇帝さえ落とせば、もう国内では我が物顔で好き放題できるからね」
　イドが当時を回想して当時の領主の企みを推測するが、首都に行ったことないどころか、バルマン領の存在する山中の高原が世界の全てと信じていて首都の存在すら知らなかったエナとアークにとって、もはや雲の上の話に思えていた。
「さっき領主も言っていたけど、ここは昔魔女の住まう地だったと」
「そう、そしてこれがバルマン領に住まう種族が、首都の者どもから忌み嫌われている理由の一つさ。今でも宗教上の対立で、関係はあまりうまくいっていないそうだ。かつてはもっと過激で魔女狩りや宗教裁判なんてものがあって、我々の祖先の多くがあらぬ理由で処刑台に立たされた、なんて話も昔祖父から聞いたこともある。しかしあの方が我々の力を以てして首都の者どもに復讐したいのか、あるいは魔術を布教したいのか、今の私にはもう判らんがね」
「そうなんだ……」
　エナがうなずくと、イドは目を逸らしながら再び過去を思い出す。
「そういえば領主が結婚した時は、我々も兵士と同様に正装を着せられて、晴れ舞台に参列させられていたねぇ」
　目を丸くして意外そうな顔をしているエナをよそに、イドはさらに話を続ける。
　そのセラと名乗った領主の妻もまた能力者で、時々講習に顔を出したり、突然戦闘服を着込んでは、集められた能力者と合同で軍事訓練に参加したりしていたようだ。その彼女の能力、すなわち魔術がまた一風変わっていて、誰かが彼女のすぐ近くで魔術を使うとその術者をたちまち魔力切れにしてしまい、次に術者と自分自身以外で彼女に触れた者がその魔術を扱えるというものである。ただしその魔術が使えるのは能力者に限るうえ、ずっと使えるわけではなく、一度魔力切れになると再び先述の一連の作業をこなさない限り二度と使えないそうだ。また、魔力を温存したとしても元の術者が回復する頃、即ち一週間もしないうちに完全に元に戻ってしまい、その場合もやはり使えなくなるそうだったが。
「領主様はあたしやセラ様のような、受動的に魔術を発動するタイプをパッシブ型って呼んでたけど、しばしば意図しない状況で発動したりして、何かと大変な目に遭ったものだよ」
「……そう言えば、私の時は全く気にしていなかったけど、なんでそう言う一風変わった魔術が使えるようになるんだろう？」
　エナはふと気になって疑問を口に漏らしてみた。
「そうじゃのう、しかし何でかのう？ その人の願望が能力に出て来るのかも知れんな。あたしもちょっとだけ心当りがあったりするし」
「ふーん……」
　昔、グレースが度を越した弱虫で、見かねた父親が強くなるようにと真剣をプレゼントしても殆ど成長していなかったので、ならば自分が強くなる、などと言った願望が確かに昔あったことをエナは思い出していた。いずれにしてもイドもそこまでは詳しくはなさそうなので、彼女はこれに関してはそれ以上突っ込むのは止めることにした。
「あれから五年近く経った頃だな、領主様がおかしくなり始めたのは……今からだと丁度去年か……」
　イドが再び当時を回想し、語り始めた。

「それからあたしゃずっとこの監獄にいたのさ。訓練もそれ以降は全くなく、かつてそこにあった罪人の部屋の扉も外されて、扱いは殆ど罪人と一緒になった。他の罪人が時折入ってきてはすぐに連れ出されて出て行ったが、あたしゃずっと連れ出されることなくここにいたわけだよ」
「それって……」
「そう。魔力を持った残党を捕まえて魔力を奪うために残されているのさ。ただ、もう村には能力者は残っていないだろう。たぶんあんたが最後だ。アーク君は一週間後と言ったが、早ければたぶん明日一杯には動き始めるだろう。さっきは諦めな、と言ったが撤回するわ。早くこの子を連れて行きなさい」
　イドは回想を終えると、アークの肩を掴んでエナの方に突き出した。しかしエナは目を閉じて、首を横に振る。
「だめ、イドさんも逃げないと……」
「あたしゃここに残るよ。領主様はもうかつてのお方ではなくなってしまった。昔は野望に向かって突き進む覇気があったが、今はもう心まで魔力に魅せられた、ただの廃人さ。あの人がこれ以上暴走したとき、今生きている中では彼と一番付き合いの長いはずの、あたしが止めるのが一番適任なんだよ。だからあんたは領主様を倒すとか考えないで、アーク君を連れて、あとグレース君だっけ？ を連れて逃げなさい」
「……そう。わかったわ。そういう意思なら……」
「解ってくれるならええわい。さて、この後どう動くかだが……」
　三人は脱出後の作戦について話し合った結果、最終的に以下のことを決めた。

空がまだ暗いうちにアークを連れて脱獄、途中でグレースを救出して館から抜け出す。
至急村に戻り、親を叩き起こして今までの経緯を全て説明する。怒られたり、お尻を叩かれたりする覚悟は決めておく。
もしも領主側が行動を起こしたとしたら、その場合は村人が一致団結して抗議、場合によっては実力行使で抵抗する。その際に数人は村を脱出し、隣接する村や首都に行き、領主の暴走を報告して、応援及び村人の保護を要請する。

「……解ったわ。でも一つだけ言わせて。もしアークとグレースを連れ戻せないんだったら、私は戦う。私、二人のいない明日なんて私耐えられないし、何よりも自分自身を許すことができないから」
「ふん、変なところで強情なのはあたしと似てるねぇ。いいさ、それだけの思いがあるなら止めないわい」
　エナに根負けしたイドはゆっくり立ち上がり、横に積んであった毛布をどかす。その向こうから先ほどエナが空けた風穴が現れた。
「さぁ、行きなさい。戦うことももはや止めはせんが……死ぬなよ」
「うん、ありがとう！」
「イドさん、ありがとう！ でも俺絶対に助けに行くよ！」
　二人はイドに別れを告げると、彼女は奥の部屋へと消えていった。

「まだだぜ、ここからが本番だ」
　アークが口を開く。内陸の涼しい夜風が彼の汗を冷やし、それに反応して体を軽く震わせる。つられてエナも彼の前に出てきて、夜の風を全身で受け止める。
「そうね、私空飛べたらここからでも逃げられるのに……」
「それはあまりいい考えじゃないな。現実逃避はとっさの判断を鈍らせるぜ？ 配られたカードで勝負するしかないんだよ」
　彼女の背後からアークの窘める声と同時に、ひときわ高鳴る風の音が聞こえてきた。
「そのカードをみんなから没収して、使い放題なのが領主ね。不公平にも程があるわ」
「……」
　エナが不平を漏らすが、アークはそれには答えない。
「あーはいはい、これも現実逃避になっちゃうよね。ゴメン。さ、早く……っ！」
「ぐあぁああっ！」
　突然背後でアークの鋭い呻き声が聞こえてきた。エナが驚いて振り返るとアークの右肩に後ろから矢が突き刺さって、前まで貫通していた。彼のその傷口からジワリと赤い液体が滲み始める。
「アーク！」
　エナはアークの元に駆け寄り、蹲ろうとしている彼の肩を支えて、突き刺さった矢の柄を握る。
「アーク、矢を抜かなきゃ！」
「痛でででっ！ だめだエナ、抜くと傷が広がるんだよ！」
「でも……」
「大丈夫、肩をやられただけだ……戦闘はもう無理かもしれないけど、毒矢とかじゃなきゃ、すぐには死にやしないさ」
　アークは肩に突き刺さった矢から彼女の手を引き剥がして、無理やり笑顔を作って強がって見せた。
「アーク……だ、誰がこんなことを！」
　エナがその矢の発射された方向、闘技場の観客席を見上げると、そこには松明の光に照らされた一人の弓兵と、そして領主がいた。
「……やっぱりあんただったのね！」
「察しがよいな、確かにアーク君の言うとおり、それは毒を持たぬ普通の矢だ。しかし、脱走は大変よろしくない」
　油断していた。
　確かに後方の、監獄へ通じる扉の上の観客席から照らしつける、松明の光を受けて地面に落ちる二つの影が見えていたが、その影はエナとアーク、それぞれ自分のものだろうと錯覚していた。もう少し影の動きの不自然さを注視していれば、すぐに敵の存在に気付き、もしかしたらアークの受けた攻撃は回避できた可能性もあった。しかし二人は前方ばかりに気を取られ、足元の影までははっきりと見ていなかった。
「どうして判ったのよ！」
「先の闘いのおかげで、お前の魔術を知っているからだ。これは私の落ち度だが、君の魔術の特性上、容易に脱獄ができるはずと言うことに後で気づいてな。看守から異音を聞いたと報告があったと聞いて、遅かれ早かれこうなることを確信したということだ」
「くっ……」
　アークが観念したかのように歯を食いしばって俯く。
「さて、改めて言うことでもないとは思うが、当然脱獄者にはきついお仕置きをしなければならない。まず、君は二度とこんな真似をしないよう、今すぐに魔術を徴収しなければならないな。そして、アーク君に関しては……」
　領主が手を挙げると同時に、横で待機していた弓兵が再び弓を構え、弦を引き絞る。
「アーク君に関しては、処刑を一週間早めよう。すなわち今日、現在が執行時間だ」
「や、やめてぇ！」
　エナが立ち上がり、アークの前に立ち塞がろうと地面を蹴って飛び上がるが、領主はそれを待たずして挙げたその腕を勢いよく振り下ろす。その腕に連動して、弓兵の腕から矢が飛び立ち、夜風の音に混じり風切り音が唸る。
「（あぁ、さっき聞こえた風の音って、矢が飛んできた音だったんだ）」
　エナはこういう時に限って変なところにばかり考えが行ってしまう自分の思考を必死で抑えつけた。しかしそれにもかかわらず、彼女の脳は意識とは別のところで、目に入ってくる現状を冷静に分析し始める。聴覚が風切り音を最後に遮断されて、視覚もモノクロになっていくのが自覚できる。現実には一秒にさえ満たないはずが数十秒から一分近くにも感じられる。
「（こういう状態になったのって、確か三年前に馬車に撥ねられた時以来ね）」
「（正しくは馬から外れて坂を転げてきた、荷車に撥ねられたんだっけ。酷く骨折したよね）」
「（あ、このスピードだと矢まで間に合わない……）」
「（矢の向かう先は肩じゃなくて体の中心……多分アークはもうだめかも）」
「（あとコンマ一秒早く飛んでいれば）」
　エナはスローモーションの世界で、自分の意識とは別に感情を一切持たず現状を計算していく、自分の脳を恨んだ。しかし次の瞬間、目の前に突如黒い影が現れたかと思うと、彼女の視界は暗転し、同時に全身に強い衝撃を覚え、体が後ろに弾き飛ばされる。
「痛っ！」
　エナの体は一瞬宙に浮き、闘技場の石畳を転げて止まると同時に、スローモーションの世界が終わり、彼女の脳内に再び現実の時間が流れ始めた。アークを弾き飛ばすつもりだったのに、想定外の衝撃を受けたことに驚いたエナが顔を上げると、監獄の住人、イドがそこにいた。
「ふん、上が騒がしいと思ったら、案の定こんなザマか。何チンタラやってんだよ」
「……っ！ イドさん！」
「ふふ、それでもまあ、何とか無事のようだな」
「でも、イドさん、それ……」
　エナが言葉を詰まらせる。アークの体の代わりにイドの体へと一本の矢が貫通して、傷口から血がしたたり落ちている。
「大丈夫、急所じゃない……衛生部隊の訓練も受けていた、あたしが言うんだから……嘘じゃないさ」
「何言ってんの！ そんなの嘘に決まってるじゃない！ だって……」
　エナは、イドの発言はただの強がりに過ぎないと直感していた。アークは肩だったのに対し、イドは鳩尾のど真ん中を貫かれ、背中にまで貫通していた。ダメージの割に出血量は少ないように見えるが、もはや彼女の命が数時間と持ちそうにないのは、誰から見ても明らかだった。
「貴様……何の真似を」
「……っ！」
　突然のイドの登場に面喰っていた領主の言葉に反応して、エナが動いた。とっさに飛び上がった彼女は、イドの肩を踏み台にしてさらに大きくジャンプし、そして右手に全開の魔力を込めると同時に腰の剣を抜いて、そのまま弓兵に向かってその剣を振るった。
　ベキッ
　とっさの反応だった。想定外の邪魔が入ったため目標であるアークを外した弓兵は、三発目の矢を引き絞っていた。しかしエナの魔力剣によっていとも簡単に折れた弓は、張られた弦の力で引っ張られて、その断片を弓兵の顔面へと直撃させる。不意の衝撃でよろめいた弓兵は、彼女もろとも闘技場の下に落下した。エナが地面に着地する一瞬後に、ドスンと弓兵の落下する音が闘技場に響き渡る。彼と一緒に落ちて転がった松明の光が、そこにいる者たちの影を大きく揺り動かす。
「……イドさんゴメン、いきなり踏み台にしちゃって」
　一瞬の静寂の後、エナは素早く起き上がると同時に、うずくまるイドの下へと駆け寄った。いざという時のために温存していたはずの魔力剣だが、ここで使っていなければイドの登場も無為に終わり、アークの命も奪われていたに違いない。しかしそれでも彼女は限りなく魔力切れに近い状態、もうあと一発分行けるかどうかさえ怪しい。現状をどう観察しても、せいぜい寿命が数分伸びただけのような状態だった。
「やはり能力者の援護がある以上、私が直々に手を下さねばならぬか」
　最悪の状況で領主が動き出した。彼は観客席から飛び降りると素早く剣を抜き、アークめがけて突進してきた。
「死ね！」
　領主が剣を振りかぶって、そのまま振り下ろす。
　ガキィン！
　今度はエナの割り込みが間に合った。領主の剣はアークの体を切り裂く音の代わりに、彼女の剣とぶつかる激しい金属音を闘技場にこだまさせた。
「貴様……まだ邪魔をするか」
「アーク！ 逃げて！」
　エナが領主の言葉を無視してアークに呼びかける。しかし彼は首を横に振って口を開いた。
「駄目だよ！ エナを置いていけるわけが……」
「バカ、さっさと逃げなさいよ！ そんな矢が刺さった状態で戦えるわけないじゃん！」
　アークの言葉を遮って、彼女は声を荒げた。
「それにあんたと私が死んだら、誰がコイツを倒すの？ あんた私よりも頭鋭いんでしょ！」
「……くそっ！」
　これまで殆ど見たことがなかったエナの怒号に一瞬面喰ったアークだが、すぐに歯を食いしばって後ろを向き、体の振動で共振する矢を握り押さえて走り出した。館内へと通じる扉の方へ駆けていく彼の姿を横目で見送ったエナは、再び領主の方を向いて剣を構えた。しかし領主は剣を鞘に納め、アークを追う気配はおろか、彼女に襲い掛かる気配すらない。
「さぁ、私が相手よ！」
　エナが剣を領主へと向けて声を上げるが、領主は動かない。
「無駄だ。ここまで潜入してきた貴様のことだから解っているだろうが、この館には入口は一つしか存在しない」
「何が言いたいの？」
「逆を返すと出口も一つしかないということだ。そして」
　怪訝そうな表情を浮かべるエナをよそに領主はここで一旦言葉を区切ると、足元に転がっていた松明……まだ炎の残っている先程弓兵が落としたそれを拾い上げ、虚空に向かい十字を切るようにゆっくりと数回ほど振り始める。次にその腕を高く掲げて少し静止した後、静かにその腕を下した瞬間、領主の向いている向こうの暗がりからカンカンカンと鐘の音が響き渡る。彼女がグレースと共に館内に侵入して間もなく鳴り響いた、あの警鐘の音だ。
「今、入口に兵士を集結させる非常事態命令を出した。これで彼も袋の鼠だ。たった今、彼が逃げられる可能性は万に一つもなくなった」
「どうかしら？ アークは私より頭が切れるのよ？」
「ほう、それはどのように逃げてくれるか、見ものだな」
　その時監獄のある扉から、看守が松明を片手に出てくるのを見て、領主は言葉を続けた。
「丁度良い、ならばアーク君の捕縛は兵士どもに任せ、まずは君の能力の『徴収』から始めよう。二人を拘束しろ」
「させるものか！」
　領主の命令と同時に迫ってくる看守へ向かい、彼女は一度下ろしていた剣を構えなおす。看守はそれを見届けると自らも剣を抜き、エナに向かって攻撃を仕掛けてきた。
「何でもあんたたちの思い通りになると思ったら、大間違いよ！」
　エナの叫び声と同時に、剣の激しくぶつかり合う音が闘技場に響き渡る。先程の対領主の剣術戦は非常に厳しいものだったが、相手が看守なら話は別。事実、彼女は我流気味ながらも看守とほぼ互角の戦いを繰り広げていた。そして看守にとどめを刺すべく、隙を突いて残りわずかな魔力を振り絞って、剣へと込め始める。
「……ぐあぁあっ！」
　その時、突如エナの後方からイドの叫びにも近い呻き声が響いてきた。エナが驚いて振り返ると、領主が蹲るイドの足に、剣を深々と突き刺していた。
「イドさん！」
「どうした、なぜこっちを向いている？ 看守との戦いを続けなさい。折角の能力を込めた剣を止めてしまうのは、大変興ざめだ」
「なによ……それ」
「これか？ 彼女には絶叫をもって、戦闘を盛り上げてもらおうと考えただけだ。無論彼女はまだ必要な存在故、殺しまではしないがな。さあ、戦いを続けなさい」
　エナは小刻みに震えて動かない。
「どうしたのだ？」
「……ふざけるな……ならあんたからやってやるよ！」
　怒りに震えて、吠え叫びながら飛びかかるエナを、冷静に剣で受け止めながら、領主は言葉を返す。
「私と相手するのが望みか？ よかろう。看守よ、代わりを頼む」
「はい」
　領主の命を受けてイドの方へと回り込む看守に向かって、エナは剣を大きく振るい行く手を塞いだ。
「バカいわないで！ 二人とも相手よ！」
「私には貴様のほうが、バカを言っているように聞こえるのだが？ 貴様の体を『見る』限り、今はもはや雀の涙程度の魔力しか感じられない。そのような体で、兵士と同等の訓練を積んでいる看守と私の二対一で相手をするなど、それこそバカと言うか、愚か者の発想だ」
「……っ！」
　領主の言葉は的を射ていた。その証拠にエナは何も言い返すことができず、押し黙ってしまう。
「馬鹿者……あたしなんか構うな。あたしの力で、命で……お前たちの未来を拓くのだ」
　脇から聞こえるイドの声が、彼女の胸に刺さる。
「……ごめん、私そこまで鬼にはなれない……見殺しにできるわけないじゃない」
　エナは俯いたまま小さく震えるのみで、動く気配はない。
「手間取ってしまったようだが、看守よ、この娘を縛り上げろ」
　その時領主が口を開いた。彼が看守に命ずると同時に、看守は剣を収め、背負っていた縄に持ち替えてエナに迫ってくる。彼女は怒りの鋭い目つきで領主を睨み続けるが、それ以上は抵抗することなく看守の手によって両腕を後ろに縛り上げられた。
「終わったか。では、徴収の間へ参ろうか」
　領主は縛られたエナの縄を引き、看守は未だ動かぬイドの体を背負い上げ、館内の聖堂……イドの話が正しければ元・聖堂へと向かっていった。

決着

「最期に、名前だけは聞いておこうか」
　聖堂へと続く暗い廊下、延々と足音と僅かな呼気のみがこだまする廊下に、突然領主の声が響いた。
「……？」
　エナは頭を上げすぐ先を歩く領主を見つめるが、彼の体と頭は後ろを向いたまま、それ以上は何も声を漏らさず、ただ足音だけを静かな空間に響かせている。
「……エナ。ブラウン一家の長女よ」
　領主の声から少しの間をおいて、エナは彼の問いに対して口を開いた。そして、それと同時に帰ってくる領主の声。
「そうか、やはり君はシャッツ・ブラウンの娘だったのか」
「……え？」
「あいつの能力は確か……『見る』ことだったな」
「見る？」
「そう、相手の魔力が、体のどこに集中しているのかを『見る』ことができた。それによって、相手の魔術の特性をおおよそ予測したり、或いは発動するタイミングを知ったりすることができたのだ」
「……っ！ そんな……」
　エナはその瞬間、昔父親がグレースに剣をプレゼントした時のことを思い出していた。当時グレースは一家揃って呆れるほどの度を越した弱虫で、見かねた彼の父、シャッツは練習用の剣を彼に手渡した。つい先程まで彼女が身に着けていた、刀身を短くして重心を柄側に寄せることで軽く振りやすくなる反面、攻撃力は下の下に相当する練習用の剣だ。
「グレースは私が守るから、その剣は私が持つべきよ！」
　それを傍から見ていた彼女は、反発して父親に訴えた。その言葉の半分は彼女の本心だったが、残り半分は当時弱虫だったグレースばかりがちやほやされていることに対する、嫉妬心に似た感情だった記憶がある。だが、父親はまだ小さなエナの体をそっと抱いて、
「エナ、君はこんな剣がなくても素晴らしい力を持っている。グレースがうらやむほどの力があることに、やがて気が付く日が来るだろう。今は解らずとも、な」
　と言いながらそっと頭を撫でてくれた。父親の目にはすでに、エナのその体に魔力が宿っているのが見えていたのかもしれない。
　それから一年もたった後、父親は再び探検の旅に出かけ、そのまま行方知れずとなった。そして、今その能力は領主が持っている。エナと最初に戦った時に使っていたものだ。
「そう、感付いてはいたけど、あなたが父さんを……」
　縛られた両腕を震わせて、エナが声を漏らす。今すぐ背中で結ばれた両腕の縄を魔術で引きちぎり、領主に掴み掛りたい衝動に駆られる彼女だが、先に逃がしたアークのことを脳裏に浮かべて、辛うじて冷静さを取り戻す。ここで暴れるのは得策ではない、彼がきっと最後のチャンスを作ってくれるはず。そもそもそれ以前に今は魔力切れに極めて近い状態、縄を引きちぎること自体できるかどうか、かなり怪しい上に引きちぎった後のことを考えると、戦うことも逃げることも限りなく不可能に近いだろう。
　彼女が冷静を取り戻すとほぼ同時に領主が再び口を開く。
「君の父親だけではない。村で魔力を持つ者はすべて同じ運命を辿った。そして、君もこれから、彼らと同じ道をゆくことになるのだ……さあ、着いたぞ」
　鉄の扉を抜け、短い石のトンネルを通りすぎると二つの扉が現れた。以前監獄でイドに教わった通りの光景が広がっていた。確かにそこはかつて聖堂だったことを思わせるものが完全になくなっている。一方で言葉に言い表せないような禍々しさ、過去に魔力を奪われた者の無念が怨念となって彷徨っているようにも感じる。目の前の扉にはそれぞれ『星』と『太陽』を象ったプレートが埋め込まれている。もう一つの扉は奥まっていてよく見えないが、イドの話だと『月』のプレートが埋め込まれているのだろう。兵士が『太陽』の扉に鍵を挿し、扉を開けるとそのままその中へと入っていく。エナも縄を引かれ一緒に『太陽』の部屋へと入っていった。
「ここが、イドさんの言ってた……」
　エナが『太陽』の部屋の中をぐるりと見渡して、息を漏らす。扉を抜けて目の前の石段を下ると、そこは先の廊下と同じく石でできた小さな広間となっていた。しかし床が完全に平坦になるように綺麗に磨かれた石をタイル状に敷き詰めていて、頭上も吹き抜けで、見上げると美しい装飾の入った天井が顔を覗かせている。確かにここはかつて聖堂があった場所なのだろう。
「ここが、君の最期の場所だ」
　突然頭上から声が聞こえる。それにつられてもう一度見上げると、はるか上の天井まで続く壁の途中に大人一人分程度の大きさの覗き窓のような穴があり、そこから領主が頭を覗かせている。『星』の部屋はおそらくあそこに通じているのだろう。
「ここで、父さんが……」
「そうだ、ここで君の父、シャッツの魔力を『徴収』した。その結果、彼は死んだ」
「ねぇ、一体何が望みなの？」
「本来は、この地特有の種族である能力者を味方につけ、魔術兵として養成し、そして首都に攻め込み私は領主から皇帝となるつもりだった。だが……」
「？」
「君も監獄の主、イドから少しは聞いただろう？ セラを失ってからは……もう私は誰も信じることができなくなったのだ」
「でも、だからってなんで父さんを……」
「力というものは統率しなければ必ず暴走するものだ。私はそれを恐れ、彼らの能力をすべて私に集めた。そして集めた力を試すべく、黒服を使い村人を攫っては実験台にし、帳尻合わせのため村人殺人の罪人としてもう一人を攫い、さらにその者も大抵は闘技場、時にはここや処刑室で実験台にしたのだ。ちなみに次の対象はアーク君の父、または彼自身だ。罪人を無暗に変えると不自然に見えてしまうからな」
「……ひどい」
　エナの震えた声を遮るように、領主が話を区切った。
「話はもうこの辺りでよかろう。今よりエナ、エナ・ブラウンの処刑を始める。しかし刑を執行するに先立ち、一つ説明しなければならぬことがある。まず、君は今からその後ろの兵士によって処刑される」
　エナは領主の言葉につられて振り向くと、兵士はいつの間にか剣を抜いて構えていた。彼女の視線が兵士に向いている間も領主の言葉が続く。
「しかし君は大変貴重な能力者、特に君の持つ能力においては大変魅力的である。それ故、処刑してしまうのは大変惜しいものだ。そこで、君に一つの選択権を与えよう。もしこの処刑が不服と思うなら、君のその魔術を使って縄を断ち、そしてそのまま、兵士を殺すのだ」
　エナの視線の先にいる兵士は剣を構えたまま動かず、視線だけを動かして彼女の動き出す気配を観察し続けている。魔術が使えるとはいえ、丸腰対真剣では少々不利だが、それでも恐らくこの兵士程度なら倒せるだろう。しかしエナはそれを選択せず、視線を兵士からそらして領主を鋭く睨み付け、口を開く。
「……イドさんの話を聞いた今だから判る。白々しいにも程があるわ！ そうやって私に魔術を使わせて、私の魔力を全部奪い取ってから、殺すんじゃないの？」
「今までの能力者と一字一句同じ言葉を言って見せたが、流石に予備知識があると白々しいか。君の言うことは、ほぼ正解だが一点違う。君の魔術を全部奪ってから殺すのではない。君の魔術を本当に全部奪ったら、君は抜け殻となって死ぬのだ。能力者にとって、魔力は精神そのもの、魂の力だ。能力の使い過ぎによる魔力切れという現象はそこに至る、即ち死に至るのを防止するための自己防衛機能なのだ」
「そんなことどっちでもいいわ！ 誰があんたに私の能力を渡すもんか！」
「そうか、それは残念だ。では、そのままそこの兵士に斬られるがよい。君の腕力では魔術抜きでその縄を解くことはできまい」
　領主が腕を上げ、そして振り下ろすのを合図に、構えたまま静止していた兵士が動き出す。そして素早く間合いを詰められ、無防備な彼女の首めがけ剣を振り下ろしてくる。彼女はとっさに体を捻らせ回避するが、足がもつれて大きくよろけてしまう。普段の彼女ならこの程度どうということはないが、今の彼女は両腕を後ろに縛られている状態。しかも兵士がよろけたところを狙って二撃目を放ってくる。エナは足元がおぼつかない状態でそれを辛くも回避できたものの、ついには転倒し石の壁に頭を打ち付けてしまう。衝撃で目の中に紫色の火花が飛び交い、視界に映る剣を構えなおす兵士の影がダブって見える。少し遅れてやってくる激痛に頭を押さえたいが、縛られた腕は背中から動かせない。額から頬にかけて、生温い液体……おそらく血だろう……が伝ってくる感触を覚え、視界が霞む。つられて霞む意識に逆らうように目の前の敵に意識を集中させる。兵士は精密に狙いを定めていた。剣の輪郭がエナの目に鮮明に焼付く。恐らく現状を見ている全ての者が次の一撃が最後、彼女にとっては最期となることを理解していただろう。兵士が大きく剣を振り上げる。そして次の瞬間、兵士の体が横に飛んだ。
「え？」
　壁に打ち付けた衝撃で意識が霞んでいたせいか、エナの頭にはこの一瞬の間に何が起きたのかがすぐには理解できなかった。人を叩き切る場合、そのまま振り上げた剣を単純に振り下ろすだけで事足りる。横に跳躍するという動作は余りに不自然で、それを理解するために彼女の頭が一瞬止まっていた。実際には一秒足らずの時間だったが、彼女の主観では数十秒にも感じていた。
「……っ！」
　兵士の体が視界から消えたことにようやく気付き、彼女が正気に戻り、頭を上げてそのまま兵士が跳躍していった方向へ視線を向ける。そこには倒れた兵士の上にのしかかる人影が見えた。その人影は兵士から剣を奪い取ると、若干よろけながらも立ち上がり、そしてこちらに向かってきた。
「……姉ちゃん、危なかったところだったね。大丈夫？」
　人影が聞き覚えのある声で唐突に話しかけてきた。その正体は彼女の弟、グレースだった。
「グレース……」
　直後、エナは彼に俯けにさせられて、手首にひやりとした感触を覚えると同時に、彼女を拘束していた縄が両腕を解き放った。
「頭、怪我しているみたいだけど、立てる？」
「……うん」
　グレースの問いに彼女は膝をつきながらも、上体を起こして応えて見せる。
「グレースこそ、その手……大丈夫？」
「ああ、これの心配だったらいらないよ。館の医務室は村の診療所よりもずっと設備が整っていたし、何よりも医師さんの腕が超一流だったからね」
　グレースが包帯を巻かれた左手を振って強がって見せるが、先の戦いでエナに斬られて指を二本失ったその手は、包帯の上からでも手として明らかに形状がおかしく、とても痛々しく見えていた。

太陽と星の扉を開け放ち、さらに階段を上ると、行き止まりの小部屋に辿り着いた。横には人一人分くらいはある大きな窓があり、その外側は吹き抜けとなっている。すぐ上の天井には、刑場としては不似合いの厳かな天井画が描かれている。先程エナが処刑されようとしていた時の領主がいた場所だろう。しかし肝心の領主の姿が見当たらない。エナが部屋の中を見回すと、そこにはアークだけがいた。
「エナ！ 間に合ったか！」
　彼女と目が合うと同時にアークが反応した。彼もまた医務室で治療を受けていたようで、右の肩から腕にかけて包帯が巻かれているのが、服の上からでも伺うことが出来る。彼の左手にはナイフを持っている。アークは右利きの筈、まだ右腕は思うようには動かせないのだろう。
「うん、それより、領主は？」
「……落ちた。イドさんと一緒に」
「……え？」
　エナが慌てて下を覗き込むと、領主とイドがそこにいた。アーク曰く、治療が終えたばかりのグレースを医務室から連れ出した彼は、二人で聖堂に向かって月の部屋に幽閉されたイドを助け出し、グレースは階下の刑場へ、アークとイドの二人はここ領主の部屋へと奇襲攻撃を仕掛けた。アークは領主が剣を抜く隙を与えずに体当たりを決め、そのまま左手のナイフで領主の首を掻っ切ろうととした瞬間、イドがアークを突き飛ばすように何故か割って入ってきて、そのまま領主と揉み合い状態となった末、目の前の窓から階下の刑場へと落ちて行ったらしい。エナは再び階下を見下ろすと、領主はどうやら兵士の上に着地したようで、ここから随分な高さがあるにも関わらず、速やかに立ち上がり剣を抜き構えていた。一方イドは不幸にも地面に直撃したようで、グレースが駆け寄って必死に彼女の体を揺すっているが、彼女は動かない。
「イドよ、先程と言い何のつもりだ、貴様が割って入らなければ、アークをカウンターの魔術攻撃で確実に殺せていた筈だった」
「……」
　イドは答えない。グレースの呼びかけに対し、腕が動き彼の肩を抱きかかえているので、少なくともまだ息はあるようだ。
「そうか、答えぬなら答えぬで、それでも良い。まずは貴様ら二人を始末して、それから上階の二人も一緒に葬ってやろう」
　領主がその言葉と同時に、剣を持たない左腕を倒れているイドに向けた。魔術を使うつもりだ。
「安心しろ。この位置なら私の魔力が吸われることもなかろう。貴様らの死は確実だ」
「……位置……そうか……」
　イドが落下してから初めて口を開いた。
「もはや貴様らには関係のない話だ。さあ、魔力の蓄積は終わった。ここで最初に徴収した魔術、あの黒魔術師とやらの炎の魔術で今葬って見せよう」
　領主の言葉と同時に突き出した左手は赤く染まり、徐々にそれが白い光へと変わっていく。次の瞬間イドが飛び上がるように上体を起こし、グレースを庇うように抱きかかえて、そのまま崩れ落ちた。それと同時に灼熱の炎が二人を襲いかかる。
「う……そ……」
　エナが震えた声を漏らすが、現実に階下は炎の渦となってイドとグレースの体を完全に巻き込んでいた。エナの瞳から零れ落ちていく水滴が炎に届く前に蒸発していく。髪の毛が焼け焦げるような特有の臭いが立ち上り、エナのところにまでやってくる。
「そんな……嘘でしょ……グレース！」
「……セラだ！」
　エナの悲鳴にも近い叫びに対し、炎の渦の中から思わぬ返答がやってきた。間違いなくグレースの声だ。炎に焼かれながらもまだ生きている。エナは最初その言葉の意味が理解できなかったが、一瞬遅れて脳内で全ての点が線で繋がった彼女は飛び退くように窓から離れ、左右を……自分のいる小部屋を見回した。すると呆気にとられ、こちらを見つめるアークの頭のすぐ後ろに、緑色の怪しい光が見えた。その光を覗き込むと、壁一面に積まれた石に交じって一つだけ透明な石があり、その石の中には緑色のぼんやりとした光を秘めていた。エナはアークを押しのけて、その後ろの光る石に掌でそっと触れると、その光は彼女の手の近くに集まり、吸い込まれていくように立ち消えて、気が付くとそれはただの透明な石となっていた。
「おい、どうしたんだエナ！ って、何だよ、それ……」
「何この感覚、力が漲ってくる……あっ」
　突然エナがガクリとうなだれ、そしてその場にへたり込んでしまった。
「お、おい！ エナ、しっかりしろ！」
　アークが慌てて彼女の体を揺するが、彼女は動かない。揺すった勢いで彼女の顔が一瞬見えたが、明らかに目の焦点が合っていなかった。
「くそっ！ 何が起きたんだ！」
「……大丈夫」
　アークの腕の中から微かな声が聞こえてきた。
「エナ！ 一体どうしたんだ！」
「イドさんの……全ての力を受け取った。でも、それだけじゃない」
　エナは何を思ったか拳を握りしめ、アークに支えられて蹲ったままの姿勢で、透明の石のすぐ下の壁を殴りつけた。魔力を宿した拳の衝撃に石壁は砕け四散し、その上に積み重なった石も重力に従って落ちていき、そしてその向こう側を曝け出す。そこには、人一人分の大きさはある木の箱が埋め込まれていた。古ぼけた字で『セラ・バルマン』と書かれていたその木箱は、まさしくイドの話していたセラの眠る棺だった。
「これは……」
「そう、イドさんと、セラさんの記憶も……少しだけ、分けてくれたの」
「でも、イドさんの力を受け取った、ってことはまさか！」
「言わないで！ 言わなくても、解っているから……言わないで」
　エナが震えた声でアークの言葉を遮る。彼女は、この刑場で領主の代わりにイドの魔力を、魔術を、さらには記憶をも受け取っていた。それは、即ちイドの死を意味していた。領主の魔術に反応してイドの魔術が発動、それに連鎖反応するようにセラの魔術も発動して、イドは領主の炎の魔術に焼かれると同時にイドの力は抜かれ、そして命潰えていた。それに加えて、イドとセラから引き継がれたほんの一部の記憶が、苦悩が、エナの心に重くのしかかる。
「エナ……」
　アークが俯いたまま動かない彼女の顔を覗き込む。彼女は泣いていた。声を出さず、体を微かに震わせ、ただ涙だけを零し足元の石畳に無色の水滴を残していた。
「……行こう。グレースが生きているかもしれないし、何よりも領主を止めないと」
「……」
　アークが呼びかけるが、エナは動かない。
「いいよ、俺一人でも行く。俺だけでもなんとか足止めくらいはさせて見せる。でも、あいつを完全に止められるのはお前しかいない。だからエナも早く来てくれ。ほら、お前の剣だ。イドさんを救うときに扉の前に立てかけてあったんだ」
　アークが彼女の、もといグレースの剣を彼女の前にそっと置いた。
「……もう大丈夫」
　頭の後ろから彼女の微かな声が聞こえてきた。そして頭上から手が伸び、その剣を持ち上げる。アークが顔を上げると、ちょっと目元が赤いが、いつもの顔つきのエナがそこにいた。
「行くわよ。今度こそ領主を」
「ああ、止めてやろうぜ」

「私から向かうつもりが、自らあらわれるとは、な」
　小部屋を抜けて階段を駆け下り、階下の刑場に突入したエナとアークを、領主は剣を抜き待ち構えていた。そこは壁と言う壁に黒い煤が付着し、彼らのすぐ隣には消し炭となったイドの遺体が横たわっていた。辺りからは髪の毛が焦げたような独特な臭いが立ち込めている。
「……ひでえ」
　そのあまりの酷さに、アークは口を押さえて声を漏らす。
「貴様らが乱入してくると言う不測の事態が発生したため、やむを得ず目の前の者から処刑した。ただそれだけだ。そして」
　領主が剣を構えなおして、言葉を続ける。
「次は貴様らを処刑する。もはや『徴収』が不可能となった今、貴様に選択肢はなくなった」
「やっぱり、そうだったんだ」
　今度はエナが口を開いた。
「イドさんの魔術がないと、セラさんの能力が発動できないものね」
「それを知っている、ということは……そうか、貴様がイドの能力を『徴収』したのだな？」
「そうよ。そして、あなたの魔術の正体も判ったわ」
　エナが一息おいて、再び口を開く。
「あなたの持っている真の魔術は、『人を蘇らせる』能力」
「……っ！」
　エナの発言と同時に、領主の目つきが変わった。
「それで、セラさんを生き返した。今もセラさんはあの棺のなかで生きている」
「なぜそれを知っている！」
「でも、それは本当の生き返すとは程遠い、魂を魔力で肉体に定着させるだけ。肉体は動かないし、魔術も使えないわ。外からイドさんの魔力を吸い込まない限りは、ね」
「答えろ！ なぜそこまで判っているのだ！」
「魔力と一緒に……記憶を、引き継いだの」
「そんなことは知っている！ 私も能力の『徴収』をする際に、断片的な記憶が紛れ込んでくる現象を、稀にだが体験した。しかしそれでは説明できぬのだ。なぜなら、かのイドでさえ、そこまで知っていなかったはずだ」
「イドさんは知らなかったかもしれない。でも、魔術そのものを受けて魂を肉体に縛り付けられた、セラさんならどうかしら」
「それがどうした……まさか、貴様」
「そう、イドさんの記憶と一緒に、私の頭の中へセラさんの記憶も少しだけ入ってきたの」
「馬鹿な……セラの記憶も受け継ぐなんてこと、一度もなかったぞ！」
「それは……私にも解らないわ。でも、なんとなく察しはつく。きっとあなたを止めたかったのね。だから、私の力を借りるために、私にあなたを止めさせるために、私に記憶を託したんじゃないかな」
「セラがそんなことをするはずがなかろう！」
「理由までは私のただの想像に過ぎないわ」
「……っ！ しかし……そうか、あのセラが、な」
　領主は一度構えた剣を下して、考え事をするかのように俯いていたが、すぐにエナを睨みつけて剣を構えなおした。
「成程、よく解った。しかし……もはや誰であろうと、仮にセラであろうと、私は止められぬ」
「エナ！ グレースがまだ生きているぞ！」
　突然彼女の背後からアークの声が響いてきた。エナは驚いて振り向くと、消し炭となったイドの遺体がもぞもぞと動いている。そして、床との隙間から指が二本足りないグレースの手が出てきた。包帯は焼け焦げ、手首から腕にも酷い火傷を受けているようだが、それでも上に覆いかぶさるイドの遺体と比べると、損傷具合は明らかに綺麗だ。
「アーク、グレースを助けてあげて。領主は私が止めるから」
「ああ、お前も死ぬなよ」
　アークはイドの遺体の下に埋もれるグレースを救い出すと、肩を抱えて半ば引きずるように階段を上って行った。
「先程の言葉が聞こえていなかったようだな。私は誰にも止められぬ。それがたとえセラだろうと、な」
「いいえ、止めて見せるわ。最初は三人で抜け出せれば、それで終わりにしたいと思っていた。けど今はもう違う。今の私は……もう私だけのものじゃない。私は私であり、セラさん、イドさんでもある。だから、あなたを放っておけない」
「そうか、では止めてみよ」
　領主は剣を収め、すぐ横の壁を小突く。
「この壁を越えたところに、先の闘技場がある。もし広いところで戦うことを望むのなら、移動するのもよいだろう」
「……そうね」
　エナが領主の小突いた壁の方に向かい、剣を構えなおす。
「よく見ていなさい。これが私と……イドさんとセラさんの力よ！」
　エナは壁に向かって突撃する。そして壁にぶつかりそうになった瞬間、全魔力と全体重を乗せた斬撃を決めると、石壁は轟音を立てて吹き飛び、そのすぐ裏に現れた分厚い聖堂の壁をも破壊して、大人一人が軽く屈めば通り抜けられるほどの巨大な風穴が出来上がった。そのすぐ向こうには、高い城壁に囲まれた窪地に石タイルが敷き詰められたフィールド、闘技場が夜空の月明かりに照らされ、不気味なほど静かに待ち構えていた。

「あなたが憎くて、殺したくて殺したくて、仕方ないのに……できないよ」
　彼女の震える声に同期して、剣の切っ先もカタカタと震えだす。
「そうか……。だが、私はいずれ裁かれねばならぬ身と言うことには変わりはない。君の村の議会へ赴こう。君がここで私を殺せぬなら、そこで私は裁かれよう。それでも良いかね？」
「……うん、分かった。じゃあ連れて行くね」
　エナは剣を鞘に収めると、領主の左手を取り、自分の肩へと回す。領主は空いた右手で剣を杖のように地面に突き立て、その剣とエナの肩に体重をかけて立ち上がる。そしてエナに引かれて歩き始めた。
　エナは領主との戦いに勝利した。
　そのはずなのに、その表情は次第に曇っていった。歯を食いしばらせて、その細い腕を振るわせる。肩に担いだ領主が重いという理由もあるかもしれないが、彼女の表情はそれとは別のものだった。後味の悪い怒りと無念と、そして失意が織り交ざったようなものだった。
　ふとエナの歩く足が止まり、彼女から諦めの色を含んだため息が漏れる。
「ねえ……」
「一つ、良いことを教えてやろう」
　エナがためらうように口を開くが、それより一瞬早く領主の声が聞こえてきた。
「……何」
「君が手を引いてくれた時、そして肩を貸してくれた時、私はどうしていたか判るかね？」
「……」
　エナは自分の瞳から急速に光を失い、己の心が闇に染まるのを感じていた。
「私は、 全身の力を抜いていたのだ。この意味が解るな？ 即ち」
「……うん、知ってるよ」
　領主の言葉を遮るようにエナが答える。その次の瞬間、彼女は剣を逆手で抜くと、何を思ったのか領主のやや前方にあたる虚空に向かって、それを突き刺していた。それはまるで抜刀術のような、ほんの一瞬の出来事だった。何もない空を突き刺しただけなのに、鈍い音と手ごたえが彼女の腕を通じて伝わってくる。彼女の肩を借りていた領主は、彼女の肩を離れてもそのまま不自然な姿で静止していた。彼女は、またもいつの間にか幻影を見せられていたのだ。
「……っ！ なぜ……判ったのだ……！」
　誰もいないはずの虚空が、突然掠れたような呻き声をあげた。領主はエナに幻影を見せ、彼女の肩からそっと離れていたのだ。
「確かに目には見えないわ。でもね、あなたが魔力を使ってくれたおかげでね、私の魔力がどの方向に吸われていくか分かったの」
「……っ！ ばか……な」
「あなたが四肢の骨が折れていると言っていたけど、もし本当にそうだとしたら、できることは三つしかない筈。このまま私に担がれて行くか、今の魔術で私を惑わして逃げるか、そうでなければ……私を殺すか」
「……」
「私に幻影を見せてからもなお魔力が吸われ続けているのを察して、たぶん一番後者だと思ったの。だって今のあなたの怪我具合で動くとしたら、もう運動神経に直接魔力を注ぎ込むくらいしか、手段はない筈だよね」
「う……ぐ……」
　彼女は虚空に突き刺した剣に、体に残った魔力を全て注入していく。そして小さく息を吸うと、剣に思いきり体重をかけて縦に振りおろす。何かを斬る手ごたえがなくなり、剣が地面の石タイルにまで達すると同時に、虚空から聞こえていた微かな呻き声が消え、目に見えない生ぬるい何かが彼女の小さな体に大量に降りかかった。そして液体のあふれ落ちる音と肉体が朽ちて地に崩れる音が混じって闘技場にこだまし、やがて静かになった。術者が朽ちたにもかかわらず、彼女の視界は一時停止のままの偽りの映像で覆い隠していた。領主の魔術がイドから引き継がれた彼女の魔術により、大幅に増幅された影響なのだろうか。これもまた彼女にとっては計算外のことのようだった。
「……ありがとう、目隠ししてくれて。きっと見えていたら……また泣いちゃって、それどころじゃなかったと思う」
　剣を収めたエナは震えた声を闘技場の虚空に残し、その場を駆け足で立ち去った。彼女の肩に腕を回した格好のままで不自然な角度で立っている、数十秒前の領主の虚像が消えて真実を曝け出す前に。
　気付けば、闘技場の空は黒から青へと変わり始め、太陽が地平線の向こうから顔を出そうと東の空を赤く染め始めていた。

終末の日

あれから、十数日間があっという間に過ぎて行った。
　領主の館は領主が倒れたことで、次第に人の気配がなくなった。館で勤務していた兵士をはじめ、召使、料理人、医師など殆どの使用人が、あの日突然生まれた小さな三人の英雄の味方に付き、荷物をまとめては次々と館を後にして、ある人は故郷へ、ある人は首都へと去っていった。また、監獄もすべて解放されて、罪人も全員自由の身となった。尤も、流石にこれだけは若干の賛否両論があったようだが、領主のマッチポンプによる冤罪で収監されていた無実の罪人が多く、また館の使用人においても最初似たような濡れ衣を着せられて、連れて来られた人も多かったため、
「本当に罪を犯した者は反省して更生するか、また同じ過ちを犯すかの二択しかない。もし残念ながら後者の道を選んでしまったら、その時改めて監獄に入れれば良いだろう」
　という意見で最終的に落ち着き、以前の罪は一旦不問にすると言うことで決着したようだ。
　また、領主崩落の知らせは館内だけに留まらず、瞬く間に領内全土に飛び交っていった。そのせいか各地で小規模なパニックも起きていたようだが、グレースたちの住む村議会が旧来の独裁政権廃止に向け領内暫定自治を表明すると、混乱は次第に収まっていった。
　一方、例の三人組においては、完全に村の、いやバルマン領の革命者として一躍ヒーローのように扱われていた。グレースたちの住む村には毎日のように、その小さな英雄の姿を一目拝もうと多くの人が押し寄せてきた。毎年この時期には夜通しで冬の終わりを祝うという、この地伝統の祭りが行われているのだが、それ目的の人だかりを差し引いたとしても今年ほど人が集まった例はなかっただろう、と村人が驚きの余りにみな口を揃えていた。また、三人の英雄のうちの二人であるグレースとアークも、その賑やかさにつられて一緒に舞い上がっていた。
　しかし、エナだけはあれからすっかり変わり果ててしまった。以前のように三人で外に出て遊ぶようなことはなくなり、自室で引きこもる毎日を送っていた。グレースや母が何を話しかけても上の空、見舞いに来るアークや近所の村人のフォローにも耳を貸さず、ただ「何も殺す必要はなかった」と譫言のように呟いていた。しかしそんな彼女でも、バルマン領に住む者たちにとっては三人組の中での一番の大英雄、一目拝みたいと村の外から人々が毎日のように訪れる。そんな彼らの訪問は、きっとエナにとっては負担になるだけだろうと考えたグレースとアークは、うまく協力して適当な理由をでっち上げて、説得しては帰ってもらっていた。
「おはよう、姉ちゃん。調子はどう？」
　そんなある日の朝のこと、エナの部屋の扉が軽快な音を立てて開き、いつものように朝食を片手に様子を見に来たグレースが覗き込む。彼の左手には指が二本なく、体の各所に火傷の跡が未だ完全に癒えきれず残っていて、傍から見ると大変痛々しそうだが、それでも微塵も痛がる様子を見せず平然としている。
「……」
　エナは彼の問いに答えない。エナはいつものように、彼に視線を向けることもなく、ベッドの上で膝を抱えて丸くなっていた。彼女は先の戦闘ではグレースと比較して明らかに軽傷だったはずだが、かつての彼女と比べるとまるで見る影もなく、顔はすっかりやつれてしまい、瞳は完全に光を失っていた。
「だめだよ、たまには外に出て、体を動かさないと。はい、これ今日の朝食ね」
「……ほっといてよ」
　このやり取りもいつものもので、そろそろ聞き飽きてきた。
「ねぇ、そろそろ聞かせてほしいな。領主を倒した時……僕とアークが医務室で治療を受けていた時のこと。どうやって領主をやっつけたのかとか」
「……」
　これもまた、いつも通りのやり取りである。エナは未だにあの聖堂でイドとセラの力を引き継いでからの顛末を、一言も口にしてはいない。全てが終わってから最初にエナと会った時、彼女は領主の返り血で全身を真っ赤に染めていたので、相当に熾烈な戦いだったのだろうとは予想しているが、今回のようにグレースがたまに聞いても、決まって彼女の返事は「無言」だ。それ以外にもグレースはたまに、意地悪な質問を不意打ちで投げかけたりすることもあったが、大抵は無言か、「ほっといて」かのいずれかで、彼に視線すら向けてくることもない。
「ちぇっ……いつも通りか、まあいいや。僕今からアークのところに行ってくるから」
　カチャッ。
　いつも通りのテンプレートのような会話の中に、一つ異音が紛れ込んだ。扉を閉める音とは明らかに異なる、何か金属的な音だった。ベッドの上にいるエナの処までもその音が届いたのか、彼女の視線がゆっくりとその音源、グレースの方に動く。その時、グレースは彼女の部屋に立てかけてあった剣に手をかけていた。異音の正体は剣を動かすときに発した金属音だった。
「……待って」
「ん？」
　エナがいつもとは異なる反応を示した。
「私の……剣を、どうするの」
「……」
　エナの問いにグレースは一息分の間をおいてから、口を開いた。
「あれから暫く考えていたんだけど、もし姉ちゃんが今日もいつも通りのままだったら、この剣はやっぱり僕のものにしようって決めたんだ。確かに一度はあの魔術と戦いっぷりを見て、姉ちゃんこそ僕の剣を扱うのに相応しいんじゃないかな、と考えたりもしたんだけど……でも、姉ちゃんはずっと家に引きこもってるから、剣なんて使うこともうないでしょ？ だから、ね」
　グレースがもう片手で剣の柄を握り、静かに鞘から剣を抜く。刀身はあれから一度洗って手入れしてあるため、一目見た限りでは以前と変わらぬ姿をしているが、それでも先の戦いで染みついた血の残り香は完全にはぬぐい切れていない。
「アークと一緒に染みついた血の匂いを、再びあの頃……元気に駆け回っていた頃の土と草で汚れた匂いに戻すんだ。引きこもりの弱虫姉ちゃんはずっとそこでグズグズしてるといいよ」
　彼の棘を含んだ言葉がエナに襲い掛かり、そして静寂が訪れる。今までもグレースは何度か不意打ちで意地悪な質問を投げかけたことがあるが、その中でもこの一言は、今までの彼では到底考えられない程の恐ろしく辛辣な言葉だった。グレースが剣を鞘に納め、鞘の擦れる金属音が止むと同時に再び視線を剣からエナに向けると、彼女は顔を抱えた膝で隠して、小刻みに震えていた。
「そっか、弱虫姉ちゃんじゃなくて、泣き虫姉ちゃんだったか。まあ、今更どっちでもいいんだけどね」
「……」
「じゃ、僕アークのところに行ってくるよ」
「……待て」
　グレースが扉に手をかけ、踵を返すと同時にエナが再び呼び止める。
「まだ何か用？ あんまりアークに待たせるのも悪いんだけど……っ！」
　グレースがエナの方へ振り向くと同時に言葉を詰まらせた。彼女が……ずっとベッドで蹲っていた彼女が立ち上がって、よろけながらもベッドから降りていたのだ。
「……表、出なさい。今日のあんた、残念だけど一回休みになるわ。大怪我で、ね」
　彼女はそのまま歩み寄ると、彼に顔を近づけ思い切り睨みつけてきた。肌はすっかり青白くなり、顔はやつれたままだが、その瞳に宿る光はかつての元気だった頃のものに戻っていた。
「姉ちゃん……でも、僕ももう逃げないし、それに……負けないよ」
　グレースも負けずに額を軽く押し当てて睨み返す。体は正直で震えていたものの、エナの数週間ぶりの復活が嬉しかったのか、なぜか口元は綻んでいた。

あれから今までずっとふさぎ込んでいたエナは、この一件を境に徐々に明るさを取り戻すようになっていた。それと同時に、村のお祭りのような賑わいも次第に落ち着きを取り戻し、一か月も経つ頃にはまた以前と同じ、静かな辺境の村の雰囲気に戻りつつあった。さらにそれだけではない、三人の少年少女の活躍により、かつての領主が滅び独裁政権が終わったことで、村は圧政からも解き放たれ、一時的なパニックも起きたが彼らの村が暫定政権を担うことにより完全な平和が取り戻されたのだ。
　……かのように見えていたが、実は村に再び異変が起きつつあった。確かに領主亡き後、一旦は村人の失踪がピタリと止んだ。しかしそれから一か月余経った今、それが再び起き始めている。村の副議長が突然消息不明となったのを皮切りに、数日後には行商人の一人息子、またその数日後には木の枝を取りに森へと入った青年と行方をくらました。領主の独裁政権下では一か月から二か月に一人、といった程度で安定していたが、今では三から四日に一人、ここ数日に至っては連続して一人ずつ消えている。独裁政権下では村人の失踪が後を絶たないにもかかわらず、村人は極度の不安に陥ることなく、それどころか安堵さえしていた。領主は、失踪が起きるたびに『黒服』と呼ばれる黒装束を纏った兵士を村に派遣し、「真犯人を捕まえた」と宣伝した上で、その犯人とされる人物を館に連れ去り、そして処刑することによって、実際には領主のマッチポンプだったのだがそれを知らなかった村人は、村の平和に対する絶対的な信頼を得ていた。しかし今回はその領主もいない。現在暫定自治を行っている村議会は私兵を持っておらず、持っている武力としては議員が当番制で兼任する自警団のみ、それさえも領主の持っていた治安力の一割どころか一パーセントにさえ満たず、その力量不足は彼ら村人自身が一番よく理解していた。また、狙われる対象の共通点が全く掴めず、犯人の目星がつかめないのも相まって村人の不安は絶頂に達していて、夜間の戸締りを徹底する、子供一人では外出させない、大人も極力一人での夜間外出は避ける、などの旨が記された回覧が午前と午後に毎日二度回ってくる程だ。
　そんなある日の夜、グレースは先程まで自分の部屋で眠っていたが、ふと目を覚まし、一階にあるトイレに入っていた。彼は寝ぼけ眼のまま用を足していたが、 ミシッ…… と床の軋む音で一気に目が覚める。何者かが、トイレのすぐ外にいる……これが普段なら、ただのエナか母親のトイレ待ち程度にしか考えていなかったのだろうが、村人失踪事件が再発している最中だけあって、グレースの緊張は極度に達していた。
　まずい、戸締りしてたっけ……。
　グレースは少しの間悩んだ上で足りない勇気を振り絞って、恐る恐るトイレのドアを開けてみると、足音から時間がたちすぎていたせいか、目の前にはもう誰もいなかった。
　……もしかしたら、気のせいかな？
　半分安心したグレースはズボンを上げて、そのままトイレを出て寝室へ向かうところだったが、丁度玄関を通り過ぎる時に、外の月明かりから逆光で照らされる影が彼の目に入ってしまった。
「……っ！」
　グレースの動きが一瞬にして止まる。声が一瞬引きつり、目は見開いたままとなり、彼の全身から大量の冷や汗が噴き出る。
　ここに居留まってはいけない……っ！
　グレースの脳裏から危険信号が溢れ出てくる。今すぐその影から目を背けて逃げ出したいが、まるで金縛りにでもかかったかのように体が硬直して動かない。この一瞬の時間が数十秒のように感じられる。視線の先にある影が、ゆっくりとこちらを振り向いてくる。グレースは恐怖から目を逸らしたい衝動に駆られるが、その恐怖が災いして体が震えて硬直し、動くことができない。そして、ついにその影と目が合ってしまった。しかしその正体は……エナだった。
「……？ ね、姉ちゃん？」
　彼自身とほぼ同じか、気持ち程度に高い背丈、セミショートの髪にトレードマークのバンダナを巻いた頭、外から差し込む月明かりに次第に目が慣れてきて、目の前の影の正体が明らかにエナであることが理解できるようになった。
「……」
　彼女は間違いなくエナだと理解できたが、それでもどこか様子がおかしい。生気の失せた虚ろな目つきで、それも寝惚けているような感じではなく、どこかエナのようでエナでない、殺気にも近いような禍々しい雰囲気を発していた。グレースは恐怖心が薄れたのか金縛りから解けたものの、彼女のその雰囲気に何か違和感を覚えていた。
「姉ちゃん、こんな夜中にどこ行くの？」
「……」
　彼女はゆらりと首をかしげるのみで、グレースの問いには答えない。
「回覧板で夜中は危ないって言ってたよ」
「あんたは見なくていいの」
　エナの声が聞こえてきた次の瞬間、彼女の拳がグレースの腹に吸い込まれたと同時に、彼の体は傾き、急速に意識が遠のいていった。
「もう、今日で終わりにするわ。何もかも……」
　グレースの意識が途切れる間際に、彼女の声が聞こえた気がした。

グレースが次に目を覚ましたとき、すでに辺りは明るく、翌日の朝になっていた。玄関の窓から差し込む日に意識を取り戻されて、あのまま廊下で眠っていたことに気付いた。妙に血の匂いが漂っている。口の中も鉄の錆びた味を感じて、再び殴られた腹の痛みが蘇る。しかし、グレースにはそれ以上の違和感を覚えていた。
　朝が……静かすぎる。
　その日は不気味なほどに静かな朝だった。いまだかつてここまで静かな朝はあっただろうか。少なくともグレースの記憶の限りでは、朝目を覚ますと山鳥や虫の鳴き声が聞こえ、村人が切り倒した材木を加工するちょっと煩い音も聞こえていた。しかし、今は不気味なほどに全くの無音である。グレースはその異様な雰囲気をいぶかしげに感じていたが、次の瞬間もっと大事なことを思い出した。
「あ！ 姉ちゃん！ あの後どうしちゃったんだ」
　グレースは思わず考えたことがそのまま口に出てしまったことを気にも留めず、数時間も床に転がっていたせいか痛む体の節々を我慢して立ち上がり、よろけながらもエナの部屋の扉を開けた。が、彼女はそこにはいない。念のため自分の部屋も覗いてみたがやはりいない。
「か、母さん！ 姉ちゃんがいなくなっ……うわ！」
　グレースは叫ぶと同時に猛烈な物音が家の中を駆け巡る。彼は慌てて下の階にある母の寝室へと向かおうとして足を滑らせてしまい、階段を転げ落ちた。彼の眼前にある母の寝室の扉が大きく開かれていて、その向こうには恐ろしい光景が広がっていた。
「母さん！」
　グレースが立ち上がって母のベッドの脇に駆け寄り、布団の上から強く揺するが、微動だにしない。ベッドの上は鮮血で赤く染まりきっていて、母は既に息絶えていた。
「嘘だ……嘘だっ！」
　グレースは涙目で叫ぶと同時に床を殴りつける。衝撃に続いてジワリとした痛みが拳から腕へと響いてくる。その痛みが夢の中の話ではない、これが現実なのだ、とグレースを認識させるが、彼の脳内では納得できるわけがなかった。
「……嘘だ……だ、誰か……」
　彼が茫然自失のままふらついた足取りで玄関の扉を開けると、不気味なほどの静けさの理由をやっと理解できた。周りに誰もいないのだ。普段なら日中、特に朝の時間帯は、家から出た段階でまず一・二人程度の人影が見える。さらに商店街の方へ向かえばもっと人の数は多くなる。それが今日に限っては誰一人いない。無風の穏やかな天候が、村の無音状態をさらに引き立てている。商店街の方へ耳を立てても、村は完全に無音に支配されているようで、人の騒めきのような声は全く聞こえない。
　グレースは恐る恐る商店街に向かうと、そこには更なるおぞましい光景が広がっていた。
「……ひどい」
　彼はその光景を見て思わず言葉を漏らした。村人があちこちで死んでいたのだ。春から夏季に訪れる行商人、毎日買いに行っているパン屋の娘、農作物をリヤカーに積んでいたおばさん……皆道端で夥しい血の海に囲まれて横たわっている。店の入り口のドアも悉く破壊されている。目の前の家は割れた窓から腕がだらしなくぶら下がっている。中の人もすべて殺されたのだろう。グレースは惨憺たる光景に耐え切れず、胃の中にあるもの……昨日の夜から何も口にしていないせいか、少量だったがその場で全て出し切ってしまう。村の井戸水を飲み少し落ち着きを取り戻すと、改めて商店街に転がる遺体を見渡した。再び吐き気を催すが、辛うじて耐え切った。彼はここで一つの特徴に気が付いた。村人の殆どが剣のような鋭利な刃物で斬り付けられたようで、大量の血を流して死んでいたのだ。
　領主支持派による、仇討ちの報復攻撃……？
　グレースは母親が何者かに殺され、さらに商店街が壊滅したショックから立ち直り切れず未だ混乱している頭で、誰が何のためにこんなことをしたのか考えていたが、その先に転がっていた村議会の自警団員の遺体を見て、犯人はそんな奴ではないことに即座に気付いた。先日のお祭り騒ぎの時も、自警団員として溢れかえる人々の誘導や、酔っ払い同士の揉め事を仲裁していたその初老の男は、槍を構えた姿勢のまま、槍ごと体を真っ二つに切り裂かれて左右に転がっていた。その槍の柄は木製とは言え、鋼板で補強されている。それを体ごと、いとも簡単に真っ二つにするなんて芸当は、領内有数の剣豪とまで噂されていた領主に、どんな名剣を持たせたとしても相当に至難だろう。そしてそれができそうな人はと言うと、考えたくはないがグレースの知る限り一人しかいない。それは彼の姉、エナ・ブラウンである。彼女なら岩さえも簡単に切り裂く魔力剣なら、頭から胴体まで半分に切り裂くことも恐らく簡単にできるはず。昨日の夜の不審な仕草も考えると、彼女が犯人であると考えるのが最も自然である。
「でも……」
　グレースはエナが犯人とは信じたくなかった。確かに彼女は昔から割とガサツで暴力的だったが、それは自分（と、稀にアーク）に対してだけであって、対外的には見た目の割にはお淑やかな性格を作っていた方だった。そんな彼女が、しかも領主の脅威が去った今、なぜ村人を皆殺しにするのか、グレースには動機が全く分からなかった。
「姉ちゃん……アーク……っっ！」
　ここにきて混乱と悲しみのあまり、アークのことがすっかり自分自身の頭から抜け落ちていたことに気付いた。
「……まさか、アークも！」
　グレースはすぐさま振り返り、転がる遺体を避けるように地面を踏みつけて、元来た方向へと駆けて行った。グレースの自宅のすぐ目の前を通過すると、ものの数十秒で目的地、アークの家へと到着する。家の扉が大きく開け放たれているのが見える。最悪な予感しかしない。グレースはアークの家に駆け込むと、階段を駆け上ってアークの部屋へと突入しようと、彼の部屋の扉を勢いよく開け放った。
「うわ！」
　扉を開け放つと同時に、何者かがグレースの体に体当たりを仕掛けてきた。グレースは突然の衝撃で飛び退くが、何か様子がおかしい。その何者かは追い打ちの二撃目を加えてくるわけでもなく、一瞬前に彼の立っていた場所に倒れこみ、それ以上の動きを見せる気配がない。数秒のうちに冷静さを取り戻したグレースは、その何者かの正体が理解できてしまった。それはアークの母親『だったもの』だ。その遺体はグレースに向かって体当たりしてきたのではなく、すでに切り殺されて内側から扉にもたれかかっていたのだ。廊下にうつ伏せとなったその亡骸は、纏う服を血で真っ赤に染めて、それ以上はピクリとも動かなかった。
　遅かったか……。
　全開きの玄関を見た時点で既に最悪の事態は予想できていたこととはいえ、グレースはアークの母親へと視線を落とし、愕然としていた。彼の母親が死んでいるということは、アークも恐らく死んでいることになるだろう。唯一の生存の可能性としては、彼が既に外出している、即ち逃亡している場合だ。その場合、彼の遺体はここにはないはずである。しかし、部屋に転がるアークの死体を見てしまうという最悪の状況を恐れて部屋の中を見ることを躊躇い、グレースはなかなか顔を上げることができなかった。
「グレース……」
　その時、扉の先にある部屋の中から探し求めていた人の声が聞こえてきた。グレースがその声につられてアークの母の遺体から視線をそらして顔を上げると、その視界にエナとアークの体が飛び込んできた。エナは全身を返り血で真っ赤に染め、左手でアークの首根っこを掴み壁に押し当て、右手には血塗られた剣を持っていた。アークは既に攻撃を受けていたのか意識こそ失っているが、まだ斬り刻まれてはおらず、おそらくまだ生きているのだろう。その証拠に彼の服はまだ血に染まっていない。
「姉ちゃん……」
　グレースがアークの母の遺体をそっと避けて部屋に入る。
「来ないで！」
　それを見たエナがグレースを睨みつけて叫ぶ。しかしグレースは足を止めずにエナの元へと近づいていく。
「姉ちゃん、どうして……」
「来ないで……怖く……ないの？ 解ってるんでしょ？ 私がすべての犯人だってことを」
「……」
　グレースは少しの間を置いて、口を開いた。
「怖くない。そりゃちょっとは怖いけど、姉ちゃん、どこか悲しそうな目をしているもん。きっと、何かの事情があったんだよね」
「……」
「教えてよ。この前元気になってから、領主を倒した時のことを教えてくれたように」
　グレースは彼女のその血塗れとなった格好が、一か月余り前の領主を倒してから、館の医務室へグレースとアークを迎えに来たときの姿に似ていたことを、彼は思いだしていた。
「あの時も姉ちゃん、泣いていたね」
　返り血で真っ赤となっていたエナの頬に、一筋の無色な水滴が伝い、直線状に血を洗い流していくのがグレースには見えていた。

「もう、外に出歩けるようになった、ってことは……君もやっと立ち直ることができたのか」
　ある日の朝、エナが食料を買いに商店街の品を物色していたところ、後ろからややしわがれた、聞き覚えのある声がかかってきた。彼女が振り向くと、そこには中年の男が立っていた。
「こんにちは、副議長さん。ええ、おかげさまで……」
「そうか。突然だが、話がある」
　エナから副議長、と呼ばれたその中年の男は彼女の話を遮るかのように言葉を残すと、そのまま踵を返し、森の方……例のお子様三人衆が時折遊びに行っている、あの森の方へと向かっていった。何も言わずについてこい、の合図だろう。エナはその背を追って彼と同じスピードで歩き始めた。二人は商店街から住宅地帯を抜けて、森のすぐ手前の岩場までやってきた。
「まず、領主を倒したことには感謝しよう。おかげでうちの議会も大忙しだ」
　岩場も抜けて森の中へと差し掛かろうとした頃、突然副議長が感謝とも皮肉とも取れるような言葉を彼女に投げかけてきた。
「ご迷惑をかけたのでしたら謝ります。でも、私には……」
「謝る必要など何もない」
　副議長はまたも彼女の言葉を遮った。
「そんなことはもういいのだ。寧ろ領主がいなくなって、私もビクビクする必要がなくなったくらいだ。それよりも君に伝えなくてはならないことがある」
　副議長が足を止めた。そこにはエナの背丈ほどはある大きな岩が、縦に真っ二つになって転がっていた。数か月前にアークに指図されて彼女が叩き斬った大岩だ。
「人伝に聞いたのだが、これは君がやったらしいな。あの時の戦いで君と対峙した元兵士も、鋼鉄の鎧をまるで紙か何かのように切り裂く剣を持っていた、と言っていた」
「……？ ええ……」
　エナは副議長の本心を読むことができず、戸惑いを含んだ肯定で返すほかなかった。
「単刀直入に言う。君には……君の一家には、この村から消えてほしいんだ」
「……えっ？」
「強すぎる力はやがて暴走に繋がるものなのだ。あの領主のように、な。解ってくれ、これは私だけの意見ではない。村の総意なんだ」
　少しの間をおいて、エナが躊躇うように口を開いた。
「……そうですか、解りました。家族と相談して、早めにこの村を去るよう考えます」
「……」
　エナの回答に反応せず押し黙っている副議長に、彼女は困惑していた。
「……？」
「何か勘違いしているようだな。私がこの話をするために、そしてこの切り裂かれた岩の話をするためだけに、こんな森にまで君を連れてきたわけではない。本当の理由……それは」
　副議長が動いた。彼は突然エナの襟首を掴み上げ、腰につけていた護身用のナイフを喉元スレスレに突き付けてきた。
「……っ！ 副議長さん、な、何を……」
　エナが戸惑いの声を漏らす。副議長の動きは領主やその私兵に比べるとかなり雑で、その気になれば簡単に振り払えるものだったが、彼女の「もう戦いは終わった」という緩んだ気持ちが自身を隙だらけにしていた。
「そんな強すぎる力を余所の村に渡すと思ったかね？ 私が消えてほしい、と言ったのはこういうことだ。あの剣さえ持っていなければ、君も怖くない」
「くっ……まさか、グレースと母さんも！」
「安心しろ、領主支持派の残党による犠牲として、今日か明日のうちには片づけておいてやるさ。勿論、アーク君も含めて、な」
「……っ！」

「それが最初。副議長さんはこの剣が強さの根源だと勘違いしていたんだろうね。その時は剣など関係ないって思い知らしめるのと、あとそんなことは絶対許さない、ってちょっとだけ痛い目見てもらって脅すだけのつもりだったのに、その時は頭が真っ白になってて……次に我に返った時には、私は血塗れで、副議長さんはもう人間の姿とは呼べない状態だった」
「……っ！」
　グレースの脳裏に商店街で折り重なった遺体の山が、まるでフラッシュバックのように映し出され、一瞬吐き気を覚えて自分の右腕が反射的に口を押えていた。
「一度やってしまえば、まるで頭の中で箍が外れたように、もう自分で自分を止められなかった。そして一人、二人と……気付いたら私も領主さんと、まるで同じになってしまっていて……もう引き返せないところまで、来てしまったの」
「……でも、だからとはいえ、なぜここまで」
　少し落ち着きを取り戻したグレースは、ここにきてやっと口を利けるようになっていた。
「もう何もかも、終わりにしたかったの。こうしているうちに、誰かの返り討ちに遭って、終わりに、なりたかった。でも……なれなかった。私、こんなに……強い魔術を、持っていても……自分で、自分を、断てない……くらい、本当は、弱い……の」
　カラン。
　エナの酷く震えた声に交じって、力ない剣の金属音が耳に入ってきた。グレースが彼女の足元を見ると今まさにアークを突き殺そうとしていた剣はエナの手元を離れ、軽い金属音を奏でながら硬めの絨毯の上を数回跳ねるように踊り、彼女とグレースのちょうど中間点のところでその動きを止めた。その剣は領主を倒した、あの時よりも明らかに多くの血で染まっていた。
「グレース、最後のお願い……私を殺して。私ごと『邪の魔術』を、もう……終わりにさせて」
　その彼女の……もとい、グレースの剣は叩き斬るには余りに弱すぎるが、グレースの全体重をかけて突き刺せば、魔術を持たぬ身であっても、彼女の華奢な体ならなんとか殺すことも可能だろう。
　しかし、彼女の全ての顛末を知ったグレースは、静かに首を横に振っていた。
「……いいんだよ、三人いればきっと元通りになるよ」
　グレースが床に落ちた剣をそっと拾い上げて、言葉を続ける。
「村のみんなはいなくなっちゃったけど、三人いればきっと、やり直せる。人数の問題じゃない。アークと姉ちゃんが心の支えなんだ」
「ありがとう、最後まで……そう言ってくれて、嬉しい……でも、ごめんね」
　エナはグレースへと向けていた視線をアークに向けて、言葉を続けた。
「もう、遅いんだよ。私の罪は、もう……やり直せるほど軽いものじゃない」
　次の瞬間、魔力を込めた手でアークの喉元を抉り潰していた。彼の喉元から夥しい量の鮮血が吹き出し、元々返り血で真っ赤に染まっていたエナの上半身を、更なる真紅で染める。アークは気絶したまま微かな呻き声を出して、腕をビクン、ビクン、と大きく震わせている。
「……っ！」
　ずるり、とアークの喉笛がエナの左手から滑るように離れ、そして彼が力なく崩れ落ちると同時に、グレースの剣はエナの体に深く吸い込まれた。その刃は彼女の体を貫通し、その向こうへと赤い雫を纏って露出していく。
「止めてくれて、ありがとう……。最期に……止め……て……く」
　エナの体が崩れ落ちる音と赤い雫の滴る音、そしてグレースの言葉にも表現できないような絶叫に混じり、彼女の声が微かに聞こえた気がした。しかしその声は、すぐに彼女の吐血する音にかき消されていった。

回想（エピローグ）

　……いずれにしても、あれから、あの事件があってから、もう……七年も経つのか。

　一人の青年が、道端の石碑に花を手向けて呟いていた。ただ細長い石を土に挿して、周りを土と石で盛り固めただけの簡素な石碑の目の前には、枯れ果てた幾つかの切り花とともに、錆びてボロボロになった、しかしどこか懐かしい気配のする短剣が横たわって静かに佇んでいる。
「へぇ、ここがこの前グレースの言ってた、故郷があった場所？」
「……うん。そうだよ」
　一人の細身な青年が、人差し指と中指の欠けた手を花から離して立ち上がる彼、グレースに声をかける。かつての戦いで全身に負っていた火傷はすっかり癒えて、今では腕に微かにその傷跡を残すのみとなっていた。服装こそ当時とはかなり変っているが、相変わらずロングコートだけは子供の時のまま着こなしている。子供の時は少々大きすぎた印象があるが、今では丁度良いサイズとなっている。
「お前が話していた通りだ。本当にもう周りには何もないんだな」
「うん、あれから誰もいなくなって、この村は地図から消えたんだ」
　その話を聞いていたもう一人の体格の良い男が周囲を見渡すが、確かに前後に伸びる大きな一本の道を除きどこまでも広がる森しか見当たらない。否、よく観察すると森の奥の方に少し開けた部分があり、人の高さ程にまで茂る藪に隠れて幾つかの廃屋が、半分朽ちたような状態で点在しているのが見受けられる。ここにあった村は、件の事件によって大半の人が死に絶え、周囲の村もこの村で起きた惨劇を恐れたのか、その村の僅かな生き残りと共にその地を捨て方々へと逃げ去り、やがてバルマンと呼ばれた領土は自治のない空白地帯となった。村は忘れ去られるかのように地図から消滅し、やがて大自然に浸食され今の姿に至った。唯一、領主の館はその大きさを以て自然の浸食からは免れ、今でも無人の古城として、あるいは領主の墓標として、またはかつてその場所に自治領土があった証として、殆ど当時のままの状態で静かに眠っている。後年、古の魔女伝承とこの事件に加えて様々な尾ひれが付き、最終的にこの盆地一帯の森は『呪われた地』と噂されて、今となっては殆どの人は今三人のいるこの道をひたすら足早に通過していくのみ、特にこの秋の季節や夜間にはこの地を迂回して移動する人もいるほどで、ここに住まおうとする者、新たな集落を興そうとする者など誰もいなかった。周辺を統べている領主たちにもその噂が伝聞され恐れたのか、この地へと侵出することはなかった。
「しかし、その誰もいなくなった理由が気になって、仕事の下調べのついでにちょっと調べてみたんだが、ここで凄惨な事件があったらしいな。今から七年半くらい前に一人の村人が、他の村人の大半を皆殺しにして、残った人も事件を恐れて村を捨て去ったらしい。そしてお前はその事件の生き残り、らしいな」
「まさか、お前が犯人じゃないだろうな」
「ち、違うよ！ ……まあ、実は、完全には否定できる話じゃないんだけど」
「あぁ、それも調べた。グレース、お前がその狂人を殺して、事件を終わらせたんだってな」
「……っ！」
　気が付くと、グレースは青年の襟首を掴み上げて、すぐ目の前の木の幹に叩きつけていた。そしてそのままナイフを青年の首スレスレに突きつけた。
「うぐっ！ な、なんだよ？」
「……あいつを狂人だのと言うのだけは許さない。もう一度言ったら、たとえお前……リーンだろうとターゲットの前に殺す」
「わ、分かった俺が悪かった！ ……ったく、今のお前の目、本気だったぞ」
　細身な青年、リーンの襟首からグレースの手が離れる。彼はナイフを鞘に納めると、足元の石碑に視線を落として言葉を続ける。その殺意に満ちた目つきは、いつの間にか普段のどこかおっとりしたものに戻っていた。
「この石碑は、今リーンが言ってた、そいつの墓なんだよ。名前はエナ。僕の二つ上の姉だ」
「へぇ、お前姉がいたのか」
「うん。でもまぁこのギルドでは皆、互いに身の上を明かすようなことはしないけどね」
「確かにそうだな」
　肩をすぼめてリーンが相槌を打ちながら、言葉を続けた。
「しかしなぁ、今のグレースと言い、入団時の時と言い、お前の行動見てるとどうもお前がそいつ本人にしか思えんわ」
「入団時の時？ ……あぁ」
　リーンの言葉にもう一人の体格の良い男も相槌を打つ。
「俺もあの時だけは忘れられねぇな。今から五年近く前だったか、俺たちが首都の酒場でターゲットの張り込みしてた時に、お前がフラリと舞い込んできたんだよな……」

「……あぁ覚えてるよ、覚えてる。僕が場の空気乱しちゃって、ターゲットに感づかれて動かれそうになったんだよね」
「何度も言っているが、あれは大失敗なんだぞ。俺たちは暗殺ギルドだ。公衆の面前で殺すのは本当に『最後の最後の手段』だ。特にあの時は酒場が血の海となって、大パニックになってしまったじゃないか。もしあの時騒動のドサクサに紛れて逃げ切れなかったら、顔が割れて賞金首になっちまう。そうしたらギルド規定で、この班は解散だったんだぞ」
「だからそれはゴメンって、僕何度も言ってるじゃん」
「それ以外にもお前と組んでると何かと危なっかしい仕事ばかりだ。俺やリーンを差し置いて動くことも多い。薄々感づいているが、お前単に殺しがしたいだけなんじゃないのか？ ……まぁ、最近多少はチームワークってやつが解って来ているようだがな」
　グレースの行動を窘めるもう一人の男、エルネイアに彼は、躊躇うように口を開く。
「……うん。エルネイアの言うとおりだよ。だから……いや違う、それも少しはあるけれど、だからではない。いずれにしても、僕は今日で最後なんだ」
「そうか。今日のこの仕事終わったらギルド抜けるって、やはり本当の話だったのか」
「この件を気にしているのか分からんが、お前のおかげで俺たちの班は上位に入る実力者となれたんだし、それを抜きにしてもお前とは、何だかんだ言って五年近くも付き合っている仲だ。だが一度引退したら、ギルド規定で二度と接触は許されないのは知っているよな？ できるならこのまま一緒にやっていきたいんだけどな、帰ったらもうちょっと考えてくれないかな」
「そう言ってくれるとありがたいよ、リーン。でも……もう決めたんだ。僕はやっぱり仕事で人殺しができるほど、強くはない。もう耐えられそうにないんだ」
「……そうか、ならこの話は止そう。エルネイア、仕事の最終確認だ」
「あぁ、そうだな。もう目的地は近いぞ。もう一度確認しておこう。場所はここから北へ一時間のところにある古城、かつてこの地にあったバルマン領の『領主の館』だ。ターゲットはリチャードと名乗る異国の貴族、かの故ゴードン・バルマンと深い縁を持つ者だ。古城は普段は無人だが、年に二度、毎年決まった日にターゲットがこの地を訪れるという話を聞いている。そこを狙う計画だ」
「ゴードン・バルマン……領主様、か……」
「ん？」
「いや、こっちの話。じゃあ……そろそろ行こうか」

あとがき

　折角なので白状しますが、人を殺してみたいです。嘘です。寧ろ殺されてみたいです。作中のエナのように可愛く一見弱そうで、それでも勝気な女の子に斬り殺されたいです。嘘です。でもフルボッコくらいにはされたいかもしれません。これは本当です。自分ドＭですので。

　そんなわけで本書をご覧の皆様こんにちは、 野村 周平 と申します。普段は『 Ｍｃ 』と言うペンネームで、主にプログラマ兼シナリオライターとして東方プロジェクトの二次創作ゲーム制作に携わったり、時折ボーカロイドのイラストを描いたりと言った活動をしてますが、今回初の中・長編規模のオリジナル小説を書いてみました。数行から十ページ程度の所謂ショート・ショートなら幾度か書いたことがあるのですが、この規模のものは正真正銘初めてですね。

　このシナリオの原案は十五歳頃、他人より一足遅れて中二病が発動し出した頃、夢の中に出てきたのが最初でした。そして翌年には話の大筋が完成、当初これを漫画化する予定でしたが、諸々あって四分の一程度描いた辺りで挫折しました。それ以来長いこと忘れていたのですが、自宅の蔵書数が増えてきて（自炊大嫌い人間なので）、整理も兼ねて集密書架もどきを自作している際に当時のネームノートを発見し、今一度書いてみようかと思い立って、この度完成した次第です。今から思い返すと、自分文章書くのが大の苦手なのに良くここまで書けたものだ、と自分自身に驚いています。小中学生時代の読書感想文などの各種作文は、八割近くが親の代筆と言う大変ダメな子でした。ところでまさか居ないとは思いますが、高校生当時途中まで描いていた漫画を知っている方、当時とキャラデザインがかなり違うことにお気付きかと思います。実はそれから数年後、今からだと十一年程前に頒布された、とあるゲームの主人公たちをちょっとだけリスペクトしています。自分は当時からそのゲームの大ファンでしたので、もしかしたらここでぶっちゃける前に気付いてしまった方も居るかもしれませんね。それだけにこんな結末ではなくて、もう少し幸せに終わらせてあげたかったのですが、もにょもにょ……。

　さて次回ですが、またプログラマに戻り東方二次創作ゲームを作っていく予定です。この作品では殆ど描写しきれていない設定……グレース幼少期のヘタレ成長記とか、青年期のギルドで殺戮に明け暮れた話とか、或いはバルマン領主が青年期に首都の迫害を受けて独り身となった悲劇の物語とかを、続編または外伝としていつか書いてみたい気持ちはあるのですが、正直なところなんだかんだ言ってやっぱり作文は不得手なので、やるかどうかは微妙ですね。

　最後に、今回本書のイラスト全般を手掛けてくださった絵師の桜姫つかささん、大変素敵な絵師さんを紹介してくださったスタジオホビーの白鳥さん（学生時代の旧友です）、制作中様々なご指摘、ご意見を戴いた方々、そして何と言ってもここまで読んでくださった皆様にこの場を借りてお礼申し上げます。それではまた次回作でお会いしましょう。

脱稿までに一度ハルツ地方の集落とか散策したかった、著・野村 周平（Ｍｃ）